<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY app "<application>Five or More</application>">
<!ENTITY appname "Five or More">
<!ENTITY version "2.8">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- This doc is based on the GDP template from GNOME 1.2
     Its syntax and DTD has been updated to validate with xmllint.
     The content needs to be updated (it basically needs to be finished)
     edited and indexed.
   -->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca"> 
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
 <articleinfo>
  <title>Manual del <application>Cinc o més</application></title>
  <abstract role="description">
    <para>Per a jugar al cinc o més s'han d'alinear les fitxes del mateix color mentre el tauler s'omple amb fitxes ubicades aleatòriament. Quan s'alineen cinc o més fitxes del mateix color, aquestes desapareixen. La partida acaba quan el tauler s'omple completament.</para>
  </abstract>

  <copyright>
   <year>2000-2002</year>
   <holder>Emese Kovács</holder>
  </copyright><copyright><year>2007, 2008</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>

  <!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2000</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author> 
	<firstname>Emese</firstname> 
	<surname>Kovács</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	  <address> <email>emese@gnome.hu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>
    
    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manual del Cinc o més (versió 2.8)</revnumber> 
	<date>Stembre de 2004</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Emese Kovács <email>emese@gnome.hu</email></para>
	  <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 del Cinc o més.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment quant al <application>Cinc o més</application> o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
</articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Cinc o més</primary> 
  </indexterm> 

 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introducció</title>

  <para>El <application>Cinc o més</application> és el la versió per a GNOME del que va ser un joc popular del Windows anomenat <application>Color Lines</application>. L'objectiu és alinear, el més sovint possible, cinc objectes o més del mateix color i forma fent-los desaparèixer. Jugueu el màxim possible i sigueu el número 1 en les puntuacions màximes.</para>

  <para>Per a executar el <application>Cinc o més</application>, seleccioneu <guimenuitem>Cinc o més</guimenuitem> en el submenú <guimenu>Jocs</guimenu> del <guimenu>Menú principal</guimenu> o introduïu <command>glines</command> en la línia d'ordres.</para>

  <para>El <application>Cinc o més</application> està inclòs en el paquet <filename>gnome-games</filename>, el qual és part de l'entorn d'escriptori GNOME. Aquest document descriu la versió 2.8 del <application>Cinc o més</application>.</para>

 </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->
 <!-- This section should describe basic usage of the application. -->

  <sect1 id="usage">
    <title>Jugar al Cinc o més</title>
    <para>Jugar al <application>Cinc o més</application> és fàcil. En iniciar us trobareu amb cinc objectes en el tauler en posicions aleatòries. A cada torn podreu moure un objecte. El podeu moure a qualsevol part del tauler mentre hi hagi un camí lliure. Després, l'ordinador deixarà més objectes en posicions aleatòries (el número exacte depèn de la mida del tauler). En la cantonada superior dreta de la finestra del joc podeu previsualitzar els objectes següents a deixar-se. Si aconseguiu alinear cinc objectes de la mateixa forma i color, desapareixeran i tindreu un moviment addicional abans que es deixin més objectes.</para>


  <!-- ========= Basic Usage =========================== -->
  <sect2 id="mainwin">
   <title>Utilització bàsica</title>
   <para>En iniciar el <application>Cinc o més</application> us trobareu amb el <interface>tauler de joc</interface> i s'iniciarà una partida nova. Això s'assembla al que es mostra a <xref linkend="mainwindow-fig"/>.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
	<figure id="mainwindow-fig">
	  <title>La finestra principal quan inicieu una partida.</title>
	  <screenshot>
	      <mediaobject>
	      <imageobject>
	      <imagedata fileref="figures/glines-startgame.png" format="PNG" srccredit="emese"/>
	      </imageobject>
	      </mediaobject>
	  </screenshot>
	</figure>
     <!-- ==== End of Figure ==== -->

   <para>A mesura que la partida avança, el tauler s'omple més i més (a no ser que sigueu molt bo...) i fer desaparèixer els objectes és més i més difícil. La partida s'acaba quan el tauler està ple.</para>
   
   <!-- ==== Figure ==== -->
   <figure id="gameover-fig">
	  <title>Final de la partida.</title>
	  <screenshot>
    <mediaobject>
     <imageobject>
      <imagedata fileref="figures/glines-gameover.png" format="PNG" srccredit="emese kovacs"/>
     </imageobject>
    </mediaobject>
 </screenshot>
</figure>  
   <!-- ==== End of Figure ==== -->
   
  </sect2>


  <!-- ========= Rulez =========================== -->

    <sect2 id="rules"> 
      <title>Jugar al joc</title>
      <para>Una partida del <application>Cinc o més</application> comença amb alguns objectes aleatoris en el tauler.</para>
      <para>Per a fer un moviment, feu clic en un dels objectes. Quan l'objecte estigui activat començarà a donar voltes (o alguna altra cosa depenent del tema, però no ens avançem…). Llavors podreu seleccionar la seva destinació fent clic a una casella buida. Si la ruta fins al destí està lliure, l'element activat hi viatjarà. Si la casella de destí està ocupada per un altre objecte, no es mourà res i la selecció serà transferida a l'objecte nou. Si la ruta no està lliure (no podeu fer saltar els objectes sobre els obstacles) l'aplicació mostrarà un avís en la barra d'estat (part inferior de la finestra) i l'objecte original es mantindrà actiu.</para>
      <para>Obtindreu punts en fer desaparèixer objectes. El punts que obteniu depenen del número d'objectes que heu pogut alinear (vegeu <xref linkend="glines-table1"/>). Es mostra la puntuació en la cantonada superior dreta de la finestra.</para>
      
    <!-- ====  Table 1.  ==== -->
    <table id="glines-table1">
     <title>Puntuació en el Cinc o més</title>
      <tgroup cols="2" align="center">
       <thead>
        <row>
         <entry>Número d'objectes</entry>
         <entry>Puntuació obtinguda</entry>
        </row>
       </thead>
       <tbody>
       <row>
        <entry>5</entry>
        <entry>10</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>6</entry>
        <entry>12</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>7</entry>
        <entry>18</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>8</entry>
        <entry>28</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>9</entry>
        <entry>42</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>10</entry>
        <entry>82</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>11</entry>
        <entry>108</entry>
       </row>
       <row>
        <entry>12</entry>
        <entry>138</entry>
       </row>
      <row>
        <entry>13</entry>
        <entry>172</entry>
      </row>
      <row>
        <entry>14</entry>
        <entry>210</entry>
       </row>
      </tbody>
     </tgroup> 
    </table>

  <sect3>
  <title>Utilització del teclat</title>
  <para>Podeu jugar al <application>Cinc o més</application> amb el teclat en comptes del ratolí. Per a utilitzar-lo, premeu una tecla del cursor i apareixerà un cursor prop del centre del tauler. Les tecles de cursor mouran el cursor. Quan el cursor està sobre de l'objecte que voleu moure, utilitzeu la barra espaiadora per a seleccionar-lo. Llavors desplaceu el cursor al destí de l'objecte i premeu la barra espaiadora per a moure'l.</para><para>Si torneu a utilitzar el ratolí, el cursor desapareixerà. El cursor tornarà a aparèixer si torneu a utilitzar les tecles de cursor.</para>
  </sect3>


   <!-- ==== End of Table ==== -->


    </sect2>


  </sect1>
  <sect1 id="settings">
  <title>Personalització el joc</title>
  <para>Podeu configurar el <application>Cinc o més</application> si feu clic a <guimenuitem>Preferències</guimenuitem> en el menú de l'aplicació <guimenu>Paràmetres</guimenu>. Apareixerà el <interface>diàleg</interface> següent:</para>
 <!-- ==== Figure ==== -->
   <figure>
     <title>Preferències</title>   
    <mediaobject id="preferences-dialogbox">
     <imageobject>
      <imagedata fileref="figures/preferences.png" format="PNG" srccredit="emese"/>
     </imageobject>
    </mediaobject>
  </figure>    
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  <para>Podeu seleccionar diferents estils d'objectes i de colors de fons en la secció <guimenu>Temes</guimenu>. Si trobeu que és difícil distingir els colors, proveu el tema «shapes».</para>
  <para>La secció <guimenu>Mida del tauler</guimenu> us permet seleccionar la mida del tauler. Cada mida té un equilibri diferents: les mides grans us donen més espai per a moure-us, però us arribaran més objectes cada torn. El paràmetres de cada mida estan indicats a la <xref linkend="table-sizes"/>.</para>
    <table id="table-sizes">
     <title>Puntuació en el Cinc o més</title>
      <tgroup cols="5" align="center">
       <thead>
        <row>
         <entry align="left">Mida</entry>
         <entry>Amplada</entry>
         <entry>Alçada</entry>
	 <entry>Número de tipus</entry>
         <entry>Objectes per torn</entry>
        </row>
       </thead>
       <tbody>
       <row>
        <entry align="left">Petit</entry>
        <entry>7</entry>
        <entry>7</entry>
        <entry>5</entry>
        <entry>3</entry>
       </row>
       <row>
        <entry align="left">Mitjà</entry>
        <entry>9</entry>
        <entry>9</entry>
        <entry>7</entry>
        <entry>3</entry>
       </row>
       <row>
        <entry align="left">Gran</entry>
        <entry>20</entry>
        <entry>15</entry>
        <entry>7</entry>
        <entry>7</entry>
       </row>
      </tbody>
     </tgroup> 
    </table>

  <para>Podeu accelerar el moviment dels objectes activant la casella de verificació «Utilitza moviments ràpids» en la secció de preferències <guimenu>General</guimenu>.</para>
  <para>Qualsevol canvi que realitzeu s'aplicarà instantàniament i es recordarà per a la següent vegada que executeu el <application>Cinc o més</application>.</para>
  </sect1>
  <sect1 id="themes">
    <title>Com crear temes nous</title> 
    <para>Cada tema consisteix en una fitxer d'imatge PNG. Aquesta imatge consisteix en una matriu de set files, corresponents als diferents objectes de colors/formes, i quatre columnes, cada un de les quals és un fotograma de l'animació de l'objecte. La mida de la imatge és irrellevant, serà redimensionada, però les sub-imatges han de formar una graella de quatre per set per a aconseguir l'efecte correcte. Quan utilitzeu un SVG recordeu que la mida de la imatge és la mida de la pàgina, si la graella no omple la pàgina proveu d'ajustar-ne la mida. Utilitzeu un tema existent com a guia.</para>
  </sect1>

 <!-- ============= Bugs ================================== -->
 <!-- This section should describe known bugs and limitations of
      the program if there are any - please be frank and list all
      problems you know of 

      Better to omit this section than give false impression of perfection
      Add back in if there is something worth saying

 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title>
  <para>
   This application has no known bugs.
  </para>
 </sect1>
-->

<!-- ============= Authors ================================ -->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autors</title>
  <para>En Róbert Szókovács (<email>szo@appaloosacorp.hu</email>) i en Szabolcs Bán (<email>shooby@gnome.hu</email>) han escrit el <application>Cinc o més</application>. En Emese Kovács (<email>emese@gnome.hu</email>) ha escrit aquest manual. Per a més informació de com fer algun suggeriment o informar d'un error vegeu el <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">document de comentaris</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Llicència</title>
  <para>Aquest programa és programari lliure; podeu redistribuir-lo i/o modificar-lo sota els termes de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> tal com publica la Free Software Foundation; tant en la versió 2 de la llicència, o (a la vostra opció) una versió posterior.</para>
  <para>Aquest programa es distribueix amb l'esperança de que sigui útil, però SENSE CAP GARANTIA; fins i tot sense la garantia implícita de COMERCIALITZACIÓ o ADEQUACIÓ A UN ÚS CONCRET. Per a més detalls vegeu la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle>.</para>
  <para>S'inclou una còpia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> en l'apèndix de la <citetitle>Guia d'usuaris del GNOME</citetitle>. També podeu obtenir una copia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> de la Free Software Foundation visitant el <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">seu lloc web</ulink> o escrivint a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
