<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Tetravex</application>">
<!ENTITY appname "Tetravex">
<!ENTITY version "2.10">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
 <articleinfo>
  <title>Manual de <application>Tetravex</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Tetravex es un puzle simple donde las piezas tienen números en cada cara. Las piezas se deben posicionar de tal forma que los mismos números se toquen los unos con los otros y durante el juego se le cronometra. Los tiempos se almacenan en una pantalla de puntuaciones del sistema.</para>
    </abstract>

  <copyright>
   <year>2001</year>
   <holder>Rob Bradford</holder>
  </copyright><copyright><year>2007-2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se otorga permiso para copiar, distribuir y/o modificar este documento bajo los términos de la Licencia de Documentación Libre de GNU, Versión 1.1 o cualquier otra versión posterior publicada por la Free Software Foundation; sin Secciones Invariantes ni Textos de Cubierta Delantera ni Textos de Cubierta Trasera. Puede encontrar una copia de la licencia GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de GNOME distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>

	<para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE OFRECEN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE PROPORCIONA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS COMERCIALES, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O CONTRIBUYENTE) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA RENUNCIA DE GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA RENUNCIA;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI SEGÚN NINGÚN ARGUMENTO LEGAL, SEA POR MOTIVOS CULPOSOS (INCLUIDA LA NEGLIGENCIA), CONTRACTUALES O DE OTRO TIPO, NI EL AUTOR, NI EL REDACTOR INICIAL, NI CUALQUIER COLABORADOR, NI CUALQUIER DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL MISMO, NI CUALQUIER PROVEEDOR DE CUALQUIERA DE DICHAS PARTES, SERÁN RESPONSABLES, ANTE NINGÚN TERCERO, DE NINGÚN DAÑO O PERJUICIO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O CONSIGUIENTE DE NINGÚN TIPO, INCLUIDOS, SIN LIMITACIÓN, LOS DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, INTERRUPCIÓN DEL TRABAJO, FALLO O MAL FUNCIONAMIENTO INFORMÁTICO, NI CUALQUIER OTRO DAÑO O PÉRDIDA DERIVADOS DEL USO DEL DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO, O RELACIONADO CON ELLO, INCLUSO SI SE HABÍA COMUNICADO A AQUELLA PARTE LA POSIBILIDAD DE TALES DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Rob</firstname> 
	<surname>Bradford</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>robster@debian.org</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manual de Tetravex V2.10</revnumber> 
	<date>Junio de 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Rob Bradford <email>rob@funky-penguin.co.uk</email></para>
	  <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.12 de Tetravex.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Comentarios</title> 
      <para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente la aplicación <application>Tetravex</application> o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de comentarios de GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
 </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Tetravex</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introducción</title>

  <para><application>Tetravex</application> es un puzle simple donde las piezas deben posicionarse de tal forma que los mismos números se toquen los unos con los otros. El juego tiene un temporizador, esos tiempos se almacenan en una pantalla de puntuaciones del sistema.</para>
    
  <para>Para ejecutar <application>Tetravex</application>, seleccione <menuchoice><guisubmenu>Juegos</guisubmenu><guimenuitem>Tetravex</guimenuitem></menuchoice> del <guimenu>Menú principal</guimenu>, o escriba <command>gnotravex</command> en la línea de comandos.</para>

  <para><application>Tetravex</application> está incluido en el paquete <filename>gnome-games</filename>, que es parte del entorno de escritorio GNOME. Este documento describe la versión 2.10 de <application>Tetravex</application>.</para>
 </sect1>

 <sect1 id="usage"> 
  <title>Jugar a Tetravex</title>

  <para><application>Tetravex</application> es un juego tipo puzle, esta sección cubre cómo jugar al juego.</para>

  <sect2 id="mainwin">
   <title>Uso básico</title>
   <sect3 id="playing">
    <title>Jugar al juego</title> 
    <para>Al iniciar <application>Tetravex</application> se abrirá la <interface>ventana principal</interface>, mostrada en <xref linkend="mainwindow-fig"/>. La ventana está dividida en dos cajas. La caja de la parte derecha contiene las piezas que aún tiene que colocar y la caja de la parte derecha es donde ordena las piezas.</para>

     <figure id="mainwindow-fig">
      <title>Ventana principal de Tetravex</title> 
      <screenshot>
        <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_mainwindow.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Ventana principal de Tetravex.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot> 
     </figure>

     <para>Puede empezar a jugar inmediatamente. Puede reiniciar el juego seleccionando <menuchoice><guisubmenu>Archivo</guisubmenu><guimenuitem>Nuevo juego</guimenuitem></menuchoice><xref linkend="playing-fig"/></para>
      <figure id="playing-fig">
       <title>Un juego Tetravex</title> 
       <screenshot> 
         <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_game.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Un juego Tetravex.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
       </screenshot>
      </figure>
     <para>Las piezas están divididas en cuatro, debe colocarlas de tal forma que sólo dos números iguales estén juntos. El juego no le permitirá colocar piezas que tienen números diferentes conectados. Coloque las piezas arrastrándolas de su posición actual en la caja izquierda o en la caja principal, a su nueva posición. Estos movimientos no son permanentes y pueden revertirse. También puede mover todas las piezas en la caja izquierda de una vez usando los comandos: <menuchoice><guisubmenu>Mover</guisubmenu><guimenuitem>Izquierda/Derecha/Arriba/Abajo</guimenuitem></menuchoice></para>
    </sect3>
    <sect3 id="winning">
     <title>Ganar el juego</title> 
     <para>El juego se acaba cuando ha posicionado todos los cuadrados en las posiciones correctas. Cuando haya completado el juego se mostrará su posición en la tabla de puntuaciones, si obtiene una puntuación suficientemente alta. Si ha usado un consejo o la opción de resolver, su puntación no se incluirá entre los máximas puntuaciones de la tabla.</para>
    </sect3>

  </sect2>
 </sect1>
	
 <sect1 id="prefs"> 
  <title>Personalizar</title> 
  <para>Bajo el menú <guimenuitem>Ajustes</guimenuitem> puede cambiar el tamaño de la rejilla desde dos por dos hasta seis por seis. El tamaño predeterminado es tres por tres.</para>
  <para>Si las piezas son muy pequeñas, al redimensionar la ventana se cambiará el tamaña de las piezas.</para>

 </sect1>

<!-- Do not try to be funny, it will only annoy users.  
Use this section to manage user expectations if there are known problems like 
slow animation.  Better to leave this section out than say something not 
actually helpful.  

 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title> 
  <para> 
    Of course not, its perfect!
  </para> 
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors"> 
  <title>Autores</title> 
  <para>Lars Rydlinge (<email>lars.rydlinge@hig.se</email>) escribió <application>Tetravex</application>. Este manual lo escribió Rob Bradford (<email>rob@funky-penguin.co.uk</email>). Para informar de un fallo o hacer alguna sugerencia concerniente esta aplicación o este manual, siga las indicaciones en este <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">documento</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:
  <para>
    Latin translation was done by ME (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). 
    Please send all comments and suggestions regarding this translation to
    SOMEWHERE.
  </para>
   -->

 </sect1>

 <sect1 id="license"> 
  <title>Licencia</title> 
  <para>Este programa es software libre; puede redistribuirlo y/o modificarlo bajo los términos de la <citetitle>Licencia Pública General GNU</citetitle> tal como se publica por la Free Software Foundation; ya sea la versión 2 de la Licencia, o (a su elección) cualquier versión posterior.</para>
  <para>Este programa se distribuye con la esperanza de que le sea útil, pero SIN NINGUNA GARANTÍA; sin incluso la garantía implícita de MERCANTILIDAD o IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR. Vea la <citetitle>Licencia Pública General GNU</citetitle> para más detalles.</para>
  <para>Una copia de la <citetitle>Licencia Pública General GNU</citetitle> está incluida en el apéndice de la <citetitle>Guía de Usuario de GNOME</citetitle>. También puede obtener una copia de la <citetitle>Licencia Pública General GNU</citetitle> de la Free Software Foundation visitando <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">su página web</ulink> o escribiendo a la <address>Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para> 
 </sect1>
</article>
