<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY accordion SYSTEM "accordion.xml">
<!ENTITY agnes SYSTEM "agnes.xml">
<!ENTITY athena SYSTEM "athena.xml">
<!ENTITY auld-lang-syne SYSTEM "auld_lang_syne.xml">
<!ENTITY aunt-mary SYSTEM "aunt_mary.xml">
<!ENTITY backbone SYSTEM "backbone.xml">
<!ENTITY bakers-dozen SYSTEM "bakers_dozen.xml">
<!ENTITY bakers-game SYSTEM "bakers_game.xml">
<!ENTITY beleaguered-castle SYSTEM "beleaguered_castle.xml">
<!ENTITY block-ten SYSTEM "block_ten.xml">
<!ENTITY bristol SYSTEM "bristol.xml">
<!ENTITY camelot SYSTEM "camelot.xml">
<!ENTITY canfield SYSTEM "canfield.xml">
<!ENTITY carpet SYSTEM "carpet.xml">
<!ENTITY chessboard SYSTEM "chessboard.xml">
<!ENTITY clock SYSTEM "clock.xml">
<!ENTITY cover SYSTEM "cover.xml">
<!ENTITY cruel SYSTEM "cruel.xml">
<!ENTITY diamond-mine SYSTEM "diamond_mine.xml">
<!ENTITY doublets SYSTEM "doublets.xml">
<!ENTITY eagle-wing SYSTEM "eagle-wing.xml">
<!ENTITY easthaven SYSTEM "easthaven.xml">
<!ENTITY eight-off SYSTEM "eight_off.xml">
<!ENTITY elevator SYSTEM "elevator.xml">
<!ENTITY escalator SYSTEM "escalator.xml">
<!ENTITY first-law SYSTEM "first_law.xml">
<!ENTITY fortress SYSTEM "fortress.xml">
<!ENTITY fortunes SYSTEM "fortunes.xml">
<!ENTITY forty-thieves SYSTEM "forty_thieves.xml">
<!ENTITY fourteen SYSTEM "fourteen.xml">
<!ENTITY freecell SYSTEM "freecell.xml">
<!ENTITY gaps SYSTEM "gaps.xml">
<!ENTITY gay-gordons SYSTEM "gay_gordons.xml">
<!ENTITY giant SYSTEM "giant.xml">
<!ENTITY glenwood SYSTEM "glenwood.xml">
<!ENTITY gold-mine SYSTEM "gold_mine.xml">
<!ENTITY golf SYSTEM "golf.xml">
<!ENTITY gypsy SYSTEM "gypsy.xml">
<!ENTITY helsinki SYSTEM "helsinki.xml">
<!ENTITY hopscotch SYSTEM "hopscotch.xml">
<!ENTITY isabel SYSTEM "isabel.xml">
<!ENTITY jumbo SYSTEM "jumbo.xml">
<!ENTITY jamestown SYSTEM "jamestown.xml">
<!ENTITY kansas SYSTEM "kansas.xml">
<!ENTITY king-albert SYSTEM "king_albert.xml">
<!ENTITY kings-audience SYSTEM "kings_audience.xml">
<!ENTITY klondike SYSTEM "klondike.xml">
<!ENTITY labyrinth SYSTEM "labyrinth.xml">
<!ENTITY lady-jane SYSTEM "lady_jane.xml">
<!ENTITY maze SYSTEM "maze.xml">
<!ENTITY monte-carlo SYSTEM "monte_carlo.xml">
<!ENTITY napoleons-tomb SYSTEM "napoleons_tomb.xml">
<!ENTITY neighbor SYSTEM "neighbor.xml">
<!ENTITY odessa SYSTEM "odessa.xml">
<!ENTITY osmosis SYSTEM "osmosis.xml">
<!ENTITY peek SYSTEM "peek.xml">
<!ENTITY pileon SYSTEM "pileon.xml">
<!ENTITY plait SYSTEM "plait.xml">
<!ENTITY poker SYSTEM "poker.xml">
<!ENTITY quatorze SYSTEM "quatorze.xml">
<!ENTITY royal-east SYSTEM "royal_east.xml">
<!ENTITY saratoga SYSTEM "saratoga.xml">
<!ENTITY scorpion SYSTEM "scorpion.xml">
<!ENTITY scuffle SYSTEM "scuffle.xml">
<!ENTITY seahaven SYSTEM "seahaven.xml">
<!ENTITY sir-tommy SYSTEM "sir_tommy.xml">
<!ENTITY spider SYSTEM "spider.xml">
<!ENTITY spider-three-decks SYSTEM "spider_three_decks.xml">
<!ENTITY spiderette SYSTEM "spiderette.xml">
<!ENTITY straight-up SYSTEM "straight_up.xml">
<!ENTITY streets-and-alleys SYSTEM "streets_and_alleys.xml">
<!ENTITY ten-across SYSTEM "ten_across.xml">
<!ENTITY terrace SYSTEM "terrace.xml">
<!ENTITY thieves SYSTEM "thieves.xml">
<!ENTITY thirteen SYSTEM "thirteen.xml">
<!ENTITY thumb-and-pouch SYSTEM "thumb_and_pouch.xml">
<!ENTITY treize SYSTEM "treize.xml">
<!ENTITY triple-peaks SYSTEM "triple_peaks.xml">
<!ENTITY union-square SYSTEM "union_square.xml">
<!ENTITY valentine SYSTEM "valentine.xml">
<!ENTITY westhaven SYSTEM "westhaven.xml">
<!ENTITY whitehead SYSTEM "whitehead.xml">
<!ENTITY will-o-the-wisp SYSTEM "will_o_the_wisp.xml">
<!ENTITY yield SYSTEM "yield.xml">
<!ENTITY yukon SYSTEM "yukon.xml">
<!ENTITY zebra SYSTEM "zebra.xml">
<!ENTITY definitions SYSTEM "definitions.xml">
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.12">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "<application>AisleRiot</application>">
<!ENTITY appname "AisleRiot">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<book id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <bookinfo>
    <title>Manual de l'<application>AisleRiot</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>L'AisleRiot és una col·lecció de més de 80 jocs de cartes programats amb el llenguatge d'scripting del GNOME, Scheme.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright><copyright><year>2007, 2008</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the
     document.  -->
    <publisher>
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername>
    </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
	any of this. -->

    <authorgroup>
      <author role="maintainer">
	<firstname>Rosanna</firstname>
	<surname>Yuen</surname>
	<affiliation>
          <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
          <address> <email>zana@webwynk.net</email> </address>
	</affiliation>
      </author>
      <othercredit role="additional material">
        <firstname>Telsa</firstname>
        <surname>Gwynne</surname>
        <affiliation>
          <address><email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></address>
        </affiliation>
      </othercredit>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname>
	<surname>Translator 1</surname>
	<affiliation>
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname>
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Manual de l'AisleRiot (versió 2.12)</revnumber>
	<date>Juliol de 2005</date>
	<revdescription>
	  <para role="author">Rosanna Yuen <email>zana@webwynk.net</email></para>
	  <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 de l'AisleRiot.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice>
      <title>Comentaris</title>
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment quant a l'<application>AisleRiot</application> o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </bookinfo>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<chapter id="intro">
    <title>Introducció</title>

    <indexterm zone="index">
      <primary>AisleRiot</primary>
    </indexterm>

    <para>L'<application>AisleRiot</application> (també conegut com a Solitari o sol) és una col·lecció de jocs de cartes fàcils de jugar amb el ratolí. Les regles dels jocs s'han codificat en el llenguatge script del GNOME (Scheme).</para>
</chapter>

<chapter id="general-information">
<!--  <sect1info>
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>Telsa Gwynne</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Telsa</firstname>
      <surname>Gwynne</surname>
    </author>
    <address>
      <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email>
    </address>
  </sect1info> -->



 <title>Jugar a l'<application>AisleRiot</application></title>

 <para>Utilitzeu el ratolí per a moure les cartes. Feu clic a una carta i arrossegueu-la a qualsevol lloc. Deixeu el botó del ratolí per a deixar-la.</para>
 <para>També podeu moure una carta fent un clic per a agafar-la i fent un altre clic per a deixar-la. Per a habilitar aquesta manera de moure les cartes, seleccioneu <menuchoice><guimenu>Control</guimenu><guimenuitem>Fer clic per a moure</guimenuitem></menuchoice>. Això pot ser més ràpid que arrossegar i més còmode per a la mà que mantenir premut el botó del ratolí. Tot i això, pot costar una mica a acostumar-s'hi.</para>
 <para>Si una carta es pot moure a les bases, no necessiteu arrossegar-la. Podeu fer un doble clic en aquesta i es mourà. Si una seqüència de cartes es pot moure a les bases, generalment podreu moure la seqüència d'un sol cop.</para>
 <para>En fer doble clic a una carta l'enviareu a la base, si és possible. Això és útil per a netejar números grans de cartes al final d'una partida victoriosa.</para>
 <para>En els jocs que tenen una pila principal podeu tornar a apilar-les en fer clic a l'espai buit on estaven. Vigileu que alguns jocs només us ho permeten fer un número limitat de vegades. Vegeu el missatge <guilabel>Cartes per a donar</guilabel> a la part inferior de la finestra.</para>
 <para>Una pista útil és saber que en fer clic amb el botó secundari a una carta coberta parcialment per una altra, es mostrarà de manera que podreu veure quina és.</para>
 <para>Alguns jocs tenen opcions per a canviar la manera de jugar-hi. Per exemple, al Klondike s'hi pot jugar repartint una carta o de tres en tres. En aquests jocs hi ha un menú separat amb el nom del joc. Només podeu canviar les regles del joc a l'inici de la partida, el menú estarà inhabilitat durant la partida.</para>
 <para>Podeu veure com ho esteu fent de bé a un joc particular si seleccioneu <guimenuitem>Estadístiques</guimenuitem> en el menú <guimenu>Partida</guimenu>. Només es tenen en compte les partides en què s'ha mogut alguna carta. Les estadístiques són per a passar-ho bé, hi ha moltes maneres de fer trampes i no es recomana fer comparacions.</para>
</chapter>

<chapter id="games">
    <title>Els jocs</title>

  <sect1 id="Accordion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed @makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Accordion</title>

  <para>Escrit per l'Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>
			Fifty-four spaces in five rows of nine and a last row of seven. Deal cards face up
            one per space. The spaces should be considered as one continuous line, the rows 
            simply arrange the tableau so all of it can be seen at once. Thus the 
            rightmost space of a row is to be considered to the left of the leftmost space
            of the row below. 
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>
    To remove all cards except one. 
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>
    Cards are moved singly. Any card can be moved over another card of the same suit or rank
    that is in the space immediately to its left or three spaces to its left.
    The card that is covered is removed from play. All the cards (if any) in spaces to the 
    right of the resulting gap are moved to the left one space so as to close the gap.
    Double-clicking causes the card to move three spaces, if possible, or failing that one space 
    to the left. 
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>
    Each card removed scores 1 point. 
  </para>
  <para>
    Maximum possible score:  51
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>
    This is a diffcult game. Try to find two or three cards of the same rank at or near the 
    last row. Try not to remove any card of this rank. At the end you can move these cards
    onto each other to win.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
  	<copyright>
  	 <year>2001</year>
  	 <holder>Rosanna Yuen</holder>
  	</copyright>
  	<author>
  	 <firstname>Rosanna</firstname>
  	 <surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Agnes</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

  <sect2><title>Configuració</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir el tauler. Les cartes es reparteixen en grups de set, una a cada pila del tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es construeix per pal i en seqüència, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari. Es reparteix una carta a la primera pila base. Les altres piles base s'han d'iniciar amb cartes del mateix rang.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Set piles. Es reparteix una carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent, seguida per una carta cara avall a totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. El tauler es pot construir baixant amb cartes del mateix color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb la repartició següent de la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>

  <sect2><title>Objectiu</title>
  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Regles</title>
  <para>Les cartes del tauler es construeixen baixant amb el mateix color. Els grups de cartes en seqüència i del mateix color es poden moure com una unitat.</para>
  <para>En cada repartició es mou una carta des de la pila principal a cada pila del tauler. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal i en seqüència, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari. Les cartes de les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si és possible fer el moviment.</para>
</sect2>
  <sect2><title>Puntuació</title>
  <para>Cada carta a la base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>
</sect2>

  <sect2><title>Estratègia</title>
  <para>Intenteu construir baixant per pal sempre que sigui possible. Intenteu puntuar tants punts com sigui possible ja que és molt difícil guanyar en aquest joc.</para>
</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Athena">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Athena</title>

  <para>Escrit per l'Alan Horkan, basat en el treball d'en Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->
  <sect2><title>Configuració</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Quatre files, la primera fila està cara avall, la segona fila està cara amunt, la tercera fila està cara avall i la quarta i última fila està cara amunt. Essencialment l'Athena és el mateix joc que el Klondike però la disposició inicial és diferent. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb reis o grups de cartes que comencin amb un rei.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2><title>Objectiu</title>
  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Regles</title>
  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

<!-- TODO 
  <sect2><title>Options</title>
  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->
  </sect2>
  <sect2><title>Puntuació</title>
  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>
  </sect2>
  <sect2><title>Estratègia</title>
  <para>No desistiu. Intenteu mètodes de força bruta quan la partida sembli perduda. A vegades una combinació amb les cartes de les bases i tornar a ordenar les seqüències alliberarà algunes cartes necessàries.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Auld_Lang_Syne">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes excepte els asos es col·loquen aquí en iniciar una partida. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada una de les quatre piles de la reserva.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila principal. Es col·loca un as a cada base en iniciar la partida. Les piles base es construeixen pujant independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Cada cop que es fa un clic a la pila principal, es col·locarà una carta a cada pila de la reserva. La carta superior està disponible per a jugar. Les cartes de la reserva només es poden moure a les bases.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les bases.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La partida comença repartint quatre cartes a la reserva. Si és possible, col·loqueu les cartes des de la reserva a les bases. Continueu amb aquest procés fins que no quedin cartes a la pila principal i no es puguin fer més moviment a les bases. Un joc similar a aquest, i una mica més fàcil, és la Baralla.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Creieu en la sort? Tot i que aquest joc requereix més habilitat per a jugar que el Rellotge, l'habilitat involucrada suposa posar-hi més atenció. Un gran joc per a jugar sense pensar.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Aunt_Mary"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Tia Maria</title>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Sis piles, es reparteix una carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a les dues primeres piles i després una carta cara avall a les piles cobertes. Es reparteixen tres cartes cara amunt i la resta cara avall. Es repeteix el procés revelant més cartes cada cop de forma gradual fins que hi ha sis files amb sis cartes. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb reis o grups de cartes que comencin amb un rei.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>La Tia Maria és extremadament difícil i rarament es pot solucionar. El repte real no és acabar el joc, si no veure on podeu arribar.</para>
  </sect2>
</sect1>

<!-- TODO Aunt Mary is a Klondike variation, refernce and crosslink them -->

  <sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Columna vertebral</title>

  <para>Escrit per en Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Una pila sota les bases a l'esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler i a la reserva. Les cartes es mostren d'una en una a la pila de descartades. Es tornar a donar un cop.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Una pila a la dreta de la pila principal. Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Dues piles de 9 cartes cada una, amb una carta sobre ambdues piles. Les cartes que no estan cobertes estan disponibles per a jugar a qualsevol lloc excepte als espais buits del tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit piles, quatre a cada banda de la reserva. Es reparteix una carta a cada pila del tauler quan comença la partida. Es construeix baixant per pal. Els espais buits es poden omplir amb qualsevol carta. Només es pot moure una carta a la vegada.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant per pal. Només es pot moure una carta a la vegada. Els espais buits es poden omplir amb qualsevol carta excepte des de la reserva.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla dues vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar més. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Podeu utilitzar els espais buits al tauler per a moure múltiples cartes. Vigileu amb els reis a la reserva: l'única manera de suprimir-los és jugant-los a les bases sobre una reina.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Dozen"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Dotzena de forners</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Tretze piles. Es reparteixen quatre cartes cara amunt a cada pila. Els reis es mouen a la part inferior de les seves piles respectives.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La carta superior de cada pila del tauler es pot moure a una altra pila del tauler si té un valor inferior que la carta superior de la segona pila. No importa el pal. No es poden omplir les piles buides del tauler.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases encara es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Vigileu no enterrar les cartes baixes. Intenteu que les piles del tauler no es buidin.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Joc dels forners</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir des de l'as al rei per pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior esquerra. Cada pila de la reserva només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit piles sota la base i les reserves. Les cartes es reparteixen cara amunt al tauler, amb set cartes als quatre primers llocs i sis cartes a cada un dels quatre llocs restants.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>El tauler es construeix baixant per pal. Només es pot moure la carta superior o les construccions de cartes. Una construcció de cartes només es pot moure si el número de cartes construït és igual o inferior al número de llocs buits a la reserva. Els espais buits al tauler només es poden omplir amb un rei o una construcció que comenci amb un rei.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Tot i que les cartes de les bases tècnicament encara estan en joc, no hi ha cap necessitat real de jugar aquestes cartes ja que no ajuden de cap manera.</para>
  <para>Qualsevol carta superior al tauler es pot col·locar a un lloc buit de la reserva. Aquestes cartes estan disponibles per a tornar-les a jugar al tauler o a una pila base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Moveu qualsevol carta que pugueu a les bases quan sigui possible. Deixant-les només dificultareu els moviments.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Beleaguered_Castle">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Castell assetjat</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la columna del mig. Els quatre asos es col·loquen aquí, un a cada pila. Per a construir des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit llocs (quatre a l'esquerra i quatre a la dreta de les bases). Es reparteixen totes les cartes cara amunt i escampades en aquestes vuit piles de manera que hi ha sis cartes a cada pila i es mostren totes les cartes.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Només es pot moure una carta a la vegada. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base, que no sigui un as, puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Construïu fins i tot a les bases si és possible. Intenteu aconseguir un lloc buit.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Block_Ten"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Bloc deu</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí al començament de la partida.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Nou piles en formació 3 per 3. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila del tauler.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Suprimiu les cartes per parelles que sumin deu. Les jotes, reines i reis són suprimits per parelles. Els deus no es poden suprimir. Tots els llocs buits s'omplen automàticament des de la pila principal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>En suprimir una parella de cartes puntuareu dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Aquest és un joc d'atzar pur. Tot i això, qualsevol estratègia utilitzada hauria d'incrementar la vostra sort.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Bristol</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Tres piles a la dreta de la pila principal. Es reparteix una carta a cada pila de la reserva cada cop que es fa clic a la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Les bases es construeixen pujant en seqüència independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Reparteix cara amunt vuit piles de tres cartes cada una.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Les cartes només es poden moure d'una en una. Una pila buida del tauler no es pot omplir.</para>
  <para>Les cartes es giren des de la pila principal a les tres piles de la reserva, una carta per repartició. La carta superior de cada pila de la reserva està en joc. Les piles buides de la reserva no es poden omplir excepte amb la següent repartició des de la pila principal.</para>
  <para>Les piles base es construeixen pujant independentment del pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Mai mireu enrere. Les cartes que es bloquegen en ordre invers són per a jugar-les quan sigui possible. Moveu tantes cartes com pugueu des de la reserva al tauler, els reis són difícils de moure.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Camelot</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Totes les cartes es col·loquen a la pila principal al començament de la partida. Aquestes es giren una per una a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. Només es pot tenir una carta que s'ha de jugar immediatament al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Graella quatre per quatre, cada casella pot contenir una carta. Els reis només es poden col·locar en els espais de les cantonades. Les reines només es poden col·locar en els dos espais del mig de la primera i de l'última fila. Les jotes només es poden col·locar en els dos espais del mig de la primera i de l'última columna.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimiu totes les cartes excepte les figures (jotes, reines i reis). Heu guanyat si el tauler s'assembla a aquest --</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>El tauler guanyador.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>-- i la pila principal i la pila de descartades estan buides. Els pals no importen.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Hi ha dues fases en aquest joc. Alterneu entre les dues fases fins que la partida es perd o es guanya. Comenceu a la primera fase fins que el tauler està totalment omplert. En aquest punt, canvieu a la segona fase. Fixeu-vos que no podeu començar la segona fase fins que el tauler està totalment omplert. En qualsevol moment, podeu tornar a la primera fase, però recordeu que no podeu tornar a la segona fase fins que el tauler torna a estar omplert. Una excepció a aquesta regla és quan la pila principal i la pila de descartades estan buides.</para>
	<para>Primera fase -- Feu clic a la pila principal per a moure una carta a la pila de descartades buida. Si la carta és un:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Rei: Col·loqueu-lo a un espai de les quatre cantonades que estigui buit.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Reina: Col·loqueu-la a un dels dos espais de la fila superior o inferior que estigui buit.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Jota: Col·loqueu-la a un dels dos espais de les columnes de l'esquerra o de la dreta que estigui buit.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Qualsevol altra carta: Col·loqueu-la en qualsevol espai que estigui buit.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>Segona fase -- Suprimiu els deus simplement en fer clic sobre ells. Suprimiu les parelles que sumin 10 arrossegant una carta sobre la seva parella.</para>
	<para>La partida es perd si una carta figura no es pot posar al lloc apropiat o si tots els espais estan omplerts i no es poden suprimir cartes.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 40</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>La part més segura és la del mig. Durant la primera fase de la partida, reparteix al mig abans d'anar als costats. Si veieu una possible parella, col·loqueu aquesta carta al costat de manera que podreu alliberar més espais del costat durant la segona fase de la partida.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Canfield</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir. Es giren tres cartes a la vegada a la pila de descartades. No hi ha límit de tornar a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Directament a la dreta de la pila principal. Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>A l'esquerra sota la pila principal. Aquí es reparteixen tretze cartes amb la carta superior cara amunt. La carta superior està disponible per a jugar a les bases o al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Quatre piles sota les bases. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila. El tauler es construeix baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es reparteix una carta cara amunt a la primera pila de les bases. Aquesta és la carta base. Es construeix pujant per pal.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un lloc buit al tauler s'omple automàticament des de la reserva. Si la reserva està buida, un lloc buit es pot omplir amb qualsevol carta o grup de cartes en seqüència.</para>
	<para>Les cartes es giren des de la pila principal a la pila de descartades de tres en tres. Si l'última girada té menys de tres cartes, en aquest moviment es giren les cartes que queden. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de la carta base (la primera carta repartida a la primera base). Les bases noves es comencen quan una carta del mateix rang que la primera carta col·locada en el període de repartició, es col·loqui a una pila base buida. Els asos es construeixen sobre els reis, i els dosos sobre els asos. Les cartes a les bases no es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt. Aquest joc s'hi juga als casinos. Guanyaríeu fins i tot si la puntuació fos 10.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Més val un ocell al puny que una grua lluny. Aquest joc és difícil de guanyar. La majoria de la gent juga pensant amb les apostes i intenten aconseguir el màxim de punts possibles. Per a aconseguir aquest objectiu, sempre mou les cartes a les bases quan sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Catifa</title>

  <para>Escrit per en Vincent Povirk</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. Els asos són suprimits abans de repartir i es col·loquen a les bases.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>La «Catifa». Es reparteixen quatre files de cinc cartes cara amunt. Les cartes al tauler estan disponibles per a jugar. No es pot construir. Els espais buits s'omplen automàticament des de la pila de descartades si és possible o si no des de la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler estan en joc.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Simplement poseu tot el que podeu a la base.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Chessboard">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tauler d'escacs</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles al mig. Per a construir pujant per pal des de la carta base de la vostra elecció, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari. Les cartes a les piles base no es poden jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Cinc piles a cada banda de la base. Es reparteixen cinc cartes cara amunt a cada una d'aquestes piles i una més a les dues piles superiors. La carta superior en qualsevol pila del tauler està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes a les piles del tauler es poden construir pujant o baixant per pal. Només la carta superior de cada pila està disponible per a jugar. Els llocs buits es poden omplir amb qualsevol carta disponible.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de la carta base de la vostra elecció, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Seleccioneu la carta base intel·ligentment. L'opció òbvia us pot portar a un final desastrós.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Rellotge</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen cartes en forma de rellotge, amb un total de dotze piles amb quatre cartes cada una.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Es col·loquen les últimes quatre cartes a la pila principal (al mig del tauler). Es gira cara amunt la carta superior.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Aconseguir que les quatre cartes de cada pila tinguin el rang corresponent al número del rellotge.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Moveu la carta superior al mig a la pila apropiada. El tauler té forma de rellotge i, per tant, les cartes numerades aniran on haurien d'anar a un rellotge analògic. Els asos van on hi han els uns i les jotes i reines van on hi han els onzes i dotzes respectivament. Per a tota aquella gent que mai ha tingut un rellotge analògic, aquest és el patró:</para>
	<screenshot>
	 <mediaobject>
	    <imageobject>
			  <imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
	    </imageobject>
	    <textobject>
	      <phrase>Forma del rellotge.</phrase>
	    </textobject>
	  </mediaobject>
	</screenshot>
	<para>Els reis es mantenen a la pila del mig. Quan una carta es mou a una pila nova (o es manté a la mateixa pila, com és el cas del rei), la carta inferior de la pila nova es col·loca cara amunt a la part superior de la pila del mig. Aquesta carta nova es pot jugar. Per a moure una carta a la pila apropiada, arrossegueu la carta a sobre o feu un doble clic a la pila receptora apropiada.</para>
	<para>La partida s'acaba quan hi ha quatre reis al mig. Heu guanyat si l'objectiu s'ha aconseguit en aquest punt. Noteu que si una carta d'una pila està al seu lloc, això és correcte fins i tot si està cara avall.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a la pila apropiada del rellotge (no conten el reis, ja que no hi ha reis en els rellotges reals) puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Trobeu el camí per a automatitzar aquest joc. No hi ha cap decisió per prendre. Si perdeu no és culpa vostra. En contrapartida, si guanyeu, només és sort.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cover"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Coberta</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Les cartes restants es col·loquen aquí després de repartir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Quatre piles. Es reparteix una carta a cada lloc al començament de la partida. Els llocs buits s'omplen immediatament des de la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Buida la pila principal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Qualsevol parella de cartes al tauler es pot suprimir si pertanyen al mateix pal. Els espais s'omplen immediatament amb cartes de la pila principal. La partida s'acaba quan queda una carta de cada pal al tauler.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella suprimida de la partida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Un joc ràpid i curt al que no s'ha de pensar molt, la coberta es jugar millor pensant poc i amb reflexes ràpids.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Cruel</title>

  <para>Escrit per en Zach Keene</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>El lloc superior esquerra. Com que totes les cartes restants es reparteixen al tauler, sempre estarà buit. No hi ha límit de reparticions.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Les piles a la dreta a la fila superior; els asos es col·loquen aquí al començament de la partida. Es construeix pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Fins a tretze piles, es reparteixen quatre cartes a la vegada fins que la pila principal s'acaba. Les piles de tauler es poden construir baixant per pal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Construïu les bases pujant per pal i les piles del tauler baixant per pal. Si no queden moviments disponibles (o això creieu), feu clic al lloc buit a la part superior esquerra per a tornar a repartir.</para>
  <para>Les reparticions es realitzen col·locant les piles del tauler una sobre una altra i en ordre, començant per l'última pila. Llavors la baralla simplement es gira i es torna a repartir, quatre cartes cada vegada, de tornada al tauler. Si no es realitza cap moviment, tornar a repartir no modificarà l'ordre de les cartes. Per tant, la partida es perd si no hi ha cap moviment possible immediatament després de repartir.</para>
  <para>Nota: un cas degenerat succeeix sempre que, després de repartir, l'última pila del tauler conté només una carta i l'únic moviment possible es des de la pila del final del tauler a la pila d'abans. En fer aquest moviment i tornar a repartir només s'aconsegueix l'ordre original de les cartes. L'AisleRiot finalitzarà la partida si es detecta aquesta situació.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Si es pot construir més d'una pila al tauler, primer construïu la pila amb el rang més alt.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Diamond_Mine">  <!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Mina de diamants</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Una pila a la part superior. Es construeix en seqüència de diamants començant amb qualsevol diamant que seleccioneu.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Tretze piles. Es reparteixen tres cartes cara avall i una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimiu tots els diamants a la base i col·loqueu la resta de cartes per pal i en seqüència començant pels asos a la part inferior del tauler.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes (que no siguin diamants) es poden construir baixant en seqüència independentment del pal. Les construccions de cartes es poden moure com una unitat. Els llocs buits es poden omplir amb qualsevol carta (excepte amb diamants) o construcció de cartes.</para>
  <para>Els diamants no es poden moure excepte per a moure'ls a la base. La base de diamants s'ha de construir pujant en seqüència però es pot començar amb el número que desitgeu.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada diamant col·locat a la base puntua el valor de la carta, amb l'as un punt, les jotes onze punts, reines dotze punts i reis tretze punts.</para>
  <para>Cada seqüència des de l'as al rei i del mateix pal a la pila del tauler puntua tretze punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 100</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Excavar per a obtenir diamants és una feina difícil. Recordeu que no tots els diamants valen el mateix. No oblideu de netejar i poseu la resta de pals en ordre.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Doblets</title>
  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>
          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Directament a la dreta de la pila principal. Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Set piles, en forma d'arc (una U invertida) a la dreta. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila. Durant la repartició, si es reparteix un rei, aquest és suprimit i es col·loca a la part inferior de la baralla. Es reparteix una altra carta en aquesta pila. La pila de la reserva només pot tenir una carta. Quan una pila de la reserva està buida, aquesta s'omple automàticament des de la pila de descartades o, si la pila de descartades està buida, des de la pila principal. Quan s'ha acabat la repartició inicial, quan un rei es col·loca a una pila de la reserva, aquesta pila queda congelada ja que els reis no es poden moure.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Una pila, la pila central de la fila inferior dels llocs de la reserva. Per a construir des de la carta original doblant, independentment del pal o del color.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a la pila base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes es poden col·locar a la pila base si dupliquen el valor de la carta superior de la base. Les jotes i reines són onze i dotze, respectivament. Si el número doblat supera tretze, resteu tretze per a trobar la carta següent necessària. La sèrie seria:</para>
  <para>A, 2, 4, 8, 3, 6, Q, J, 9, 5, 10, 7, repeteix...</para>
  <para>Les cartes es giren des de la pila principal a la pila de descartades d'una en una. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes des de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a la pila base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Sense el rei, no hi pot haver regicidi. Eviteu-los.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Ala d'àguila</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Directament a la dreta de la pila principal. Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es reparteix una carta a la primera base al començament de la partida, aquesta és la carta base. Les altres bases s'han de començar amb una carta del mateix rang que la carta base. S'ha de construir pujant per pal des de la carta base.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Lloc del mig (en la part inferior). Aquí es reparteixen tretze cartes cara avall. Gireu les cartes per a omplir qualsevol espai al tauler. Quan només quedi una carta a la reserva, aquesta es girarà i es podrà jugar a la base o a una pila del tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit llocs (quatre a l'esquerra i quatre a la dreta de la reserva). Es reparteix una carta cara amunt a cada lloc. El tauler es pot construir baixant per pal. Les cartes es poden moure individualment a altres llocs del tauler o en grup a la base. Cada lloc del tauler pot tenir un màxim de tres cartes.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes del tauler es construeixen baixant per pal. Les cartes només es podeu moure individualment a una altra pila del tauler. Tot i així, per a facilitar la monotonia, els grups de cartes es podeu moure a les bases. Un lloc buit al tauler s'omple automàticament des de la reserva. Si la reserva està buida, el lloc buit es pot omplir amb una carta de la pila de descartades o des d'una altra pila del tauler.</para>
  <para>La reserva existeix principalment per a repartir cartes als llocs buits del tauler. Tot i així, quan només queda una carta a la reserva, aquesta es tornarà visible i es podrà jugar.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de la carta base (la primera carta repartida a la primera base). Les bases noves es comencen quan una carta del mateix rang que la primera carta col·locada durant la repartició es col·loca a una pila base buida. Els asos es col·loquen sobre els reis, i els dosos sobre els asos. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Una petita planificació porta a un llarg camí. Comproveu abans d'apilar cartes al tauler. Recordeu la regla de les tres cartes per lloc.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Easthaven">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Port Est</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles a la part inferior. Es reparteixen a cada pila dues cartes cara avall i una carta cara amunt.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>El tauler es construeix baixant i alternant el color. Les construccions de cartes en seqüència i alternant el color es poden moure com una unitat. Les piles buides del tauler es poden omplir amb reis o construccions que comencin amb un rei.</para>
  <para>Qualsevol lloc buit del tauler s'ha d'omplir si és possible abans de repartir més cartes. En fer clic a la pila principal es reparteix una carta cara amunt a cada pila del tauler. L'última repartició col·loca una carta cara amunt a les tres primeres piles. No es torna a donar.</para>
  <para>La base es construeix pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a la base no es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a la base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Moveu les cartes a la base quan podeu perquè la següent repartició les podria bloquejar. Tot i així, ja que les cartes a la base no es poden jugar més, us podríeu encallar més tard si necessitéssiu aquesta carta.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Vuit fora</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a l'esquerra. Es construeix des de l'as al rei per pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior. Cada pila de la reserva només pot tenir una carta. Es reparteix una carta a les primeres quatre piles de la reserva al començament de la partida.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit piles sota les reserves. Les cartes es reparteixen cara amunt al tauler, amb sis cartes a cada lloc.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>El tauler es construeix baixant per pal. Només es pot moure la carta superior o les construccions de cartes. Una construcció de cartes només es pot moure si el número de cartes construït és igual o inferior al número de llocs buits a la reserva. Els espais buits al tauler només es poden omplir amb un rei o una construcció que comenci amb un rei.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Tot i que les cartes de les bases tècnicament encara estan en joc, no hi ha cap necessitat real de jugar aquestes cartes ja que no ajuden de cap manera.</para>
  <para>Qualsevol carta superior al tauler es pot col·locar a un lloc buit de la reserva. Aquestes cartes estan disponibles per a tornar-les a jugar al tauler o a una pila base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Moveu qualsevol carta que pugueu a les bases quan sigui possible. Deixant-les només dificultareu els moviments.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Elevator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ascensor</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen cara avall set files sobreposades començant amb una carta a la primera fila, incrementant en una carta cada fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide. Es gira la fila inferior.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a la pila de descartades.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Construïu a la pila de descartades amb aquestes cartes disponibles sempre que sigui possible jugant una carta amb un rang immediatament superior o inferior al rang de la carta superior a la pila de descartades. Els asos es col·loquen sobre els reis i sota els dosos.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida de la piràmide puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 28</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Cada piràmide necessita una base forta. Primer construïu les cartes inferiors, amb vista a intentar exposar tantes cartes com sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Escalator"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Escalador</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Reparteix cara amunt set files sobreposades començant amb una carta a la primera fila, incrementant amb una per cada fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a la pila de descartades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Construïu a la pila de descartades amb aquestes cartes disponibles sempre que sigui possible jugant una carta amb un rang immediatament superior o inferior al rang de la carta superior a la pila de descartades. Els asos es col·loquen sobre els reis i sota els dosos.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. No es torna a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida del tauler puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 28</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu planejar prèviament de manera que podreu córrer en el futur.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="First_Law">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Primera llei</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Les cartes es col·loquen aquí al començament. Quan està buit, les cartes es retornen des del tauler i es tornen a posar a la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Quatre piles a la dreta. Cada repartició des de la pila principal repartirà una carta a cada pila del tauler.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada pila del tauler. Si qualsevol de les cartes mostrades al tauler és del mateix rang, moveu les altres a les cartes similars de l'esquerra. Les piles buides només es poden omplir amb una repartició des de la pila principal.</para>
  <para>Si en qualsevol moment les quatre cartes mostrades tenen el mateix rang, són suprimides.</para>
  <para>Quan la pila principal està buida, les piles del tauler es recullen, de la pila de la dreta a l'esquerra, i es tornen a col·locar a la pila principal. La primera carta repartida sempre serà la primera carta repartida fins que es suprimeixi. No hi ha límit de tornar a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada joc de quatre cartes suprimit puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 13</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No oblideu utilitzar els frens. Aquest joc pot ser que no s'acabi mai a no ser que decidiu fer moviments cautelosos.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortress">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Fortalesa</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles al mig. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les piles base no es poden jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Cinc piles a cada banda de la base. Es reparteixen cinc cartes cara amunt a cada una d'aquestes piles i una més a les dues piles superiors. La carta superior en qualsevol pila del tauler està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes a les piles del tauler es poden construir pujant o baixant per pal. Només la carta superior de cada pila està disponible per a jugar. Els llocs buits es poden omplir amb qualsevol carta disponible.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei per pal. Les cartes a les piles base no es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Guardeu qualsevol lloc buit del tauler que podeu crear. Són la clau d'una partida amb èxit.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fortunes">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Fortunes</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Es reparteix una carta a cada pila del tauler quan s'hi fa clic.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Quatre piles a la dreta. Els grups de cartes es poden moure a les piles buides.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimiu totes les cartes excepte els quatre asos.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Els asos són les cartes superiors. Quan dues cartes del mateix pal estan disponibles, la que té el rang inferior es pot suprimir. Quan apareix un lloc buit, es pot omplir amb un grup de cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No hi ha cap raó per a tenir un lloc lliure quan es reparteix un altre grup de cartes. Tot i això, quan teniu un lloc buit, intenteu-lo mantenir el màxim de temps possible, ja que és la millor manera d'acabar amb les cartes enterrades.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Forty_Thieves"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed Sirett</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Quaranta lladres</title>

  <para>Escrit per l'Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir el tauler. Les cartes es reparteixen d'una en una a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Deu piles. Per a començar es reparteixen quatre files cara amunt. El tauler es construeix baixant per pal. Les cartes es mouen individualment. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant per pal. Les cartes es mouen individualment. Un pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol carta. Podeu moure més d'una carta si hi ha suficients espais buits. Les cartes també es poden moure en grups a les piles base.</para>
  <para>Les cartes es poden jugar individualment des de la pila principal a la pila de descartades, on la carta superior està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. En fer doble clic a una base les cartes es jugaran automàticament. En fer doble clic a una carta del tauler o de la pila de descartades aquesta es mourà a la pila base apropiada si aquest moviment és possible, o al tauler si és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a la base puntua 5 punts. Quan es completa una pila base (des de l'as al rei), es puntuen 60 punts més.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No intenteu tornar cartes al tauler per a obtenir un espai buit tan ràpid com sigui possible. Equilibreu les necessitats per a mantenir espais buits en contra la necessitat de desar les cartes baixes perquè no siguin enterrades en la pila de descartades.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Fourteen">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Catorze</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Es reparteixen totes les cartes cara amunt a les dotze piles. Les primeres quatre piles tindran cada una cinc cartes, mentre que les altres piles tindran quatre cartes. La carta exposada a cada pila està en joc. Les piles buides no es poden omplir.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes es poden suprimir per parelles que sumin catorze. Els asos valen un i les jotes, reines i reis valen 11, 12 i 13 respectivament.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Vigileu els moviments. Intenteu moure les cartes que queden per a emparellar o us podríeu quedar encallat.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Freecell</title>

	<para>Escrit per en Changwoo Ryu</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserves</entry>
		<entry>Quatre piles a l'esquerra a la fila superior. Cada pila de la reserva només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Vuit piles. Es reparteixen totes les cartes cara amunt en aquestes vuit piles, acabant amb set cartes a cada una de les primeres quatre piles i sis cartes a les últimes quatre piles. El tauler es construeix baixant i alternant el color. Les cartes només es poden moure individualment, però com a drecera, si hi ha suficients piles de la reserva lliures per a permetre-ho, es poden moure juntes cartes en seqüència.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure si hi ha suficients piles de la reserva lliures que permetin el moviment si les cartes es moguessin individualment. Un pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol carta o grup de cartes.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>
	<para>Les cartes a les piles de la reserva es poden jugar de nou al tauler o a la base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>L'espai es una comoditat valuosa. Mantingueu tantes piles de la reserva lliures com sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Llocs buits</title>

  <para>Escrit per en Zach Keene</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Totes les cartes es reparteixen en quatre files de 13 cartes cada una. Els asos es descarten per a deixar quatre llocs buits. Es pot tornar a donar dos cops.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Col·locar totes les cartes en seqüència des del 2 al rei, per pal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Els llocs buits a la columna de l'esquerra es poden omplir movent-hi un 2 de qualsevol pal. Un lloc buit a la dreta de qualsevol carta que no sigui un rei, es pot omplir col·locant al lloc buit la carta amb el mateix pal però un rang superior. Els llocs buits que segueixen els reis o els altres llocs buits no es poden omplir.</para>
  <para>Quan s'ha col·locat una carta en una seqüència que comença amb 2 al lloc buit de l'esquerra, aquesta no es podrà moure més.</para>
  <para>Si no hi ha moviments possibles (ex. tots els lloc buits segueixen els reis), en fer doble clic a qualsevol carta provocarà que es torni a donar. Les cartes que no estiguin en seqüència seran suprimides, barrejades i repartides. Només es pot tornar a donar dos cops.</para>

            </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

    <para>Llocs buits col·locats aleatòriament en tornar a donar: Activeu aquesta opció per a tenir llocs buits col·locats aleatòriament després de tornar a donar. Si està desactivat, els llocs buits sempre es col·locaran a la dreta de les cartes que estan en seqüència després de tornar a donar.</para>


          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada en seqüència, començant amb un dos al lloc de l'esquerra, puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Ajorneu qualsevol moviment que afegeixi un lloc buit després d'un rei tant temps com sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gay_Gordons"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gay Gordons</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Aquí es reparteixen dues cartes cara amunt. La carta superior es pot jugar. No es pot tornar a omplir o construir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Deu piles. Es reparteixen cinc cartes cara amunt a cada pila. La carta superior de cada pila es pot jugar. Les piles buides no es poden omplir.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Suprimiu les cartes per parelles que sumin onze. Els reis s'emparellen amb les reines. Les jotes s'emparellem amb altres jotes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella de cartes suprimida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu descobrir les cartes que estan enterrades sota la seva parella.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Giant"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2009</year>
			<holder>Ed Sirett</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Ed</firstname>
			<surname>Sirett</surname>
		</author>
		<address><email>ed@makewrite.demon.co.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Giant</title>

  <para>Escrit per l'Ed Sirett</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>
	    Top left pile.  All cards are placed here after dealing on
	    the Tableau.  Cards are dealt a row at a time onto the tableau piles.
	    No redeals.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>
	    Eight piles.  Deal one card face up to all eight piles.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>
	    To the right of the Tableau. Initially empty. May contain any single card.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>
    Cards in the Tableau are built down by alternating-colors. Cards are
    moved singly or in groups.  An empty slot in the Tableau can be filled with any card. There is an option to restrict the movement to
    only cards of the same suit. See below.
  </para>
  <para>
    Cards are dealt from the Stock to the Tableau in complete rows. The reserve may be empty or
    occupied as you wish.
  </para>
  <para>
    Foundations are built up from suit from Ace to King.  Top cards in
    Foundations are still in play.  Double clicking on a card will move
    it to the appropriate Foundation pile if such a move is possible. Double clicking on a Foundation
    will automatically move as many cards as possible to the Foundations.
  </para>
          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>
    There are two ways to play. The difference between them
    is in how the cards may be built in the tableau.
  </para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Same suit</term>
      <listitem>
      <para>Cards must be of the same suit to be moved as a group and must be placed on a card of the same suit.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Alternating colors</term>
      <listitem>
         <para>To be moved as a gorup cards must be in a sequence of alternaing colors. The top card must be placed on a card of
               the opposite color.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>
    Avoid leaving small cards buried in the tableau. Use the Reserve wisely.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Glenwood</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler i a les reserves. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. Es torna a donar un cop.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. La primera pila de la base es comença amb una carta de les reserves que seleccioni el jugador. Es construeix pujant per pal, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles de tres cartes cada una a la banda esquerra repartides cara amunt. La carta superior de cada pila de la reserva està disponible per a jugar. No es poden col·locar cartes a les piles de la reserva buides.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Quatre piles sota les bases. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila. El tauler es construeix baixant i alternant el color. La carta superior es pot jugar a la base. Es poden jugar totes les piles a una altra pila del tauler.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>El primer pas de la partida és seleccionar una carta disponible per a la primera base. Un cop seleccionada, la resta de bases han de començar amb aquest valor.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal, saltant des del rei a l'as quan sigui necessari. Un cop una carta es col·loca a una pila base, aquesta està fora de joc.</para>
  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Es poden moure piles de cartes senceres a una altra pila del tauler. Els lloc buits al tauler es poden omplir per qualsevol carta disponible a les reserves o, si totes les reserves estan buides, des de la pila de descartades.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. Es torna a donar un cop.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Vigileu quan seleccioneu la primera pila de la base. Intenteu treure les cartes fora de les reserves quan sigui possible. A vegades mantenir cartes en joc és més important que moure-les a la base.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gold_Mine"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Alan Horkan</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Alan</firstname>
      <surname>Horkan</surname>
    </author>
  </sect1info>-->

  <title>Mina d'or</title>

  <sect2><title>Configuració</title>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles, totes buides en començar. La mina d'or és una variació del <ulink type="help" url="ghelp:aisleriot#Klondike">Klondike</ulink>. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb reis o grups de cartes que comencin amb un rei.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  </sect2>

  <sect2><title>Objectiu</title>
  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Regles</title>
  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Una pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol carta.</para>
  <para>Es giren tres cartes a la vegada des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, s'acaba la partida. Només hi ha un intent per a aconseguir-ho i establir la mina d'or.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Puntuació</title>
  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>
  </sect2>

  <sect2><title>Estratègia</title>
  <para>Vigileu com omplir les piles base buides. La majoria de les vegades és possible guanyar la mina d'or amb habilitat. Si no ho aconseguiu la primera vegada, torneu a iniciar i intenteu-ho un altre cop.</para>
  </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Golf"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>zana@webwynk.net</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Golf</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Col·loqueu totes les cartes restants aquí. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a repartir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es reparteixen cinc cartes cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a la pila de descartades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La pila de descartades es pot construir pujant o baixant amb cartes disponibles del tauler. Només els dosos es poden col·locar sobre els asos, i no es pot jugar res sobre un rei.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. No es torna a repartir.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta moguda des del tauler a la pila de descartades puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 35</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Recordeu que no es pot jugar res sobre un rei. Intenteu generar seqüències on es puguin suprimir moltes cartes sense utilitzar cap carta nova de la pila principal.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Gitano</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es reparteixen les cartes en grups de vuit, un a cada tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    <entry>Vuit piles. Per a començar es reparteixen dues files cara avall i una fila cara amunt. El tauler es construeix baixant i alternant el color. Les construccions de cartes es poden moure. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o construcció.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Les construccions de cartes es poden moure. Una pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>En cada repartició es mou una carta des de la pila principal a cada pila del tauler. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases encara es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a la base puntua 5 punts. Quan es completa una pila base (des de l'as al rei), es puntuen 60 punts més. Cada parella de cartes al tauler en ordre alternant puntua 2 punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 1000</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu exposar cartes noves al tauler quan sigui possible. Recordeu que sempre podeu tornar cartes des de la base cap al joc.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Helsinki">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Helsinki</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es col·loca una carta al tauler automàticament quan hi ha un espai.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Deu piles. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Suprimiu les cartes en parelles que sumin tretze, on els asos valen un, les jotes valen onze i les reines valen dotze. Els reis són suprimits individualment.</para>
  <para>Les piles buides del tauler s'omplen automàticament des de la pila principal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Aneu tant ràpid com podeu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hopscotch</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí al començament de la partida, excepte des de l'as al quatre de trèvols. Les cartes es reparteixen individualment a la pila de descartades.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Directament a la dreta de la pila principal. Només pot tenir una carta a la vegada. La carta s'ha de col·locar immediatament a una pila base o a la pila de la reserva de la vostra elecció.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila principal. Es col·loca un as a la primera pila, un dos a la segona pila, un tres a la tercera pila i un quatre a la quarta pila. La primera pila base es construeix pujant d'un en un, la segona es construeix pujant de dos en dos, la tercera de tres en tres i la quarta de quatre en quatre, tots saltant a l'as quan se supera el tretze. Les cartes a les bases no es poden jugar. Els pals no importen.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Les cartes a la reserva només es poden jugar a les piles base. Les cartes es poden moure des de la pila de descartades a qualsevol de les piles de la reserva.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les bases.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Construïu les bases d'un en un, de dos en dos, de tres en tres i de quatre en quatre per les piles un, dos, tres i quatre respectivament. Les cartes es reparteixen individualment a la pila de descartades des de la pila principal. Tot i això, com que la pila de descartades només pot tenir una carta, aquesta carta s'ha de jugar immediatament a una pila base o a una de les quatres piles de la reserva. Les cartes de les piles de la reserva no es poden reordenar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Milloreu les vostres habilitats per a aquest joc. Aquí la sort no us portarà molt lluny. Intenteu no cobrir les cartes que necessitareu aviat. Penseu en reservar una columna només per a reis (ja que són l'última carta a jugar a cada base).</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Isabel"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Isabel</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Tretze piles. Es reparteixen tres cartes cara avall i una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Suprimiu les parelles de cartes del mateix rang. Cada cop que una carta és suprimida, la carta de sota es gira cara amunt i es pot jugar. Els llocs buits no s'omplen.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella de cartes suprimida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Cada pila comença amb quatre cartes. El truc és recordar quantes cartes queden a cada lloc en un moment determinat de manera que intenteu suprimir les cartes de forma equitativa.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jamestown"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jamestown</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí al començament de la partida.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Nou piles en formació 3 per 3. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila del tauler.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Suprimiu les parelles de cartes del mateix rang. Els llocs buits s'omplen automàticament des de la pila principal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>En suprimir una parella de cartes puntuareu dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Suprimiu les parelles de cartes tant ràpid com sigui possible. Aquest és l'únic repte.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Jumbo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jumbo</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren d'una en una a la pila de descartades. Es torna a donar un cop.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Directament a la dreta de la pila principal. Les cartes a repartir des de la pila principal durant la partida, una a la vegada. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Vuit piles a la part superior dreta. Per construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Nou piles. Es reparteix una carta cara avall a totes les nou piles, després una carta a les vuit primeres piles, seguida per una carta a les set primeres piles, etc. fins que hi ha nou cartes a la primera pila. Es gira l'última carta repartida a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes des de pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Es torna a donar un cop.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 104</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>

  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kansas</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es reparteix una carta a la primera pila base per començar. Les altres piles base es comencen amb les altres tres cartes del mateix rang que aquesta carta base. Les quatre piles es construeixen pujant, amb els rang continus.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>Pila sota la pila principal. Es reparteixen dotze cartes aquí per a començar. La carta superior està disponible per a jugar al tauler o a les piles base.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Tres piles a la part inferior dreta. Es reparteix una carta a cada pila per a començar. Les piles es poden construir baixant independentment del pal. Els espais s'omplen automàticament des de la reserva. Quan la reserva està buida, els espais del tauler es poden omplir des de la pila de descartades al vostre gust.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Al tauler les cartes es construeixen baixant independentment del pal. Els grups de cartes es poden moure. Un lloc buit al tauler s'omple automàticament des de la reserva. Si la reserva està buida, el lloc buit es pot omplir amb la carta superior de la pila de descartades.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de la carta base (la primera carta repartida a la primera base). Les bases noves es comencen quan una carta del mateix rang que aquesta carta base es col·loca a una pila base buida. Els asos es construeixen sobre els reis, i els dosos sobre els asos. Les cartes a les bases no es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>No podeu excavar a la ferralla. Quan s'ha enterrat una carta a la pila de descartades, és difícil recuperar-la. Intenteu moure tantes cartes com sigui possible des de la pila de descartades al tauler.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="King_Albert">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Rei Albert</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior. Les bases es construeixen pujant per pal i en seqüència des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>Set piles a la dreta. Per començar es reparteix una carta cara amunt a cada pila de la reserva. No es pot construir a les reserves. Les piles de la reserva buides no es poden omplir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Nou piles de cartes, amb nou cartes a la primera pila, vuit a la segona i així fins a una carta a l'última pila. Aquestes cartes es reparteixen cara avall. Finalment la carta superior de cada pila es gira cara amunt.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Al tauler les cartes es construeixen baixant i alternant el color. Els llocs buits al tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>Les cartes a la reserva es poden jugar al tauler o a la base. Les piles de la reserva buides no es poden omplir.</para>
  <para>Les piles base es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Recordeu que qualsevol carta es pot col·locar a qualsevol lloc buit del tauler. La màxima prioritat d'aquest joc és exposar les cartes noves.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Audiència reial</title>

  <para>Escrit per en Zach Keene</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Reserves (avantsala)</entry>
          <entry>El rectangle exterior de setze cartes. Les cartes a la reserva estan disponibles per a jugar i es tornen a omplir des de la pila de descartades (o la pila principal si no hi ha cartes a la pila de descartades).</entry>
        </row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>El lloc esquerra a la fila central. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
        <row>
          <entry>Pila de descartades</entry>
          <entry>Lloc a la dreta de la pila principal. La carta superior de la pila de descartades està disponible per a jugar.</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>«Trons»</entry>
          <entry>Quatre llocs a la part superior de la «sala d'audiència» (l'àrea dins de les setze cartes). Quan un rei i una reina del mateix pal estan disponibles, es poden moure a un d'aquests llocs.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>A sota els quatre llocs a la sala d'audiència. Quan una jota i un as del mateix pal estan disponibles, s'han de moure a un lloc buit de la base, amb la jota a sobre. Llavors la base es pot construir baixant per pal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les piles base o trons.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Es reparteixen cartes d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. Quan un rei i una reina del mateix pal estan disponibles, es poden moure a un tron arrossegant el rei sobre la reina (o al revés) o en fer doble clic a una de les cartes. Quan una jota i un as del mateix pal estan disponibles, es poden moure a la base de la mateixa manera.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a la sala d'audiència rep un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Cap; l'audiència reial es basa totalment en la sort.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Klondike"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Klondike</title>

  <para>Escrit per en Jonathan Blandford</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es reparteix un carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent seguida d'una carta cara avall en totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb reis i grups de cartes que comencin amb un rei.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>
  <para>En fer doble clic a una carta de la base es mouran a la base totes les cartes que hi puguin anar. És molt útil per netejar al final de la partida.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>Hi ha tres camins possibles per a jugar. Les diferències entre ells és com es reparteixen les cartes de la pila principal.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Cartes de tres en tres</term>
      <listitem>
        <para>Les cartes es reparteixen des de la pila principal de tres en tres. No hi ha límit de quants cops es torna a donar des de la pila principal.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Cartes d'una en una</term>
      <listitem>
        <para>Les cartes es reparteixen des de la pila principal d'una en una. Tot i això, només podeu tornar a donar des de la pila principal dos cops.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Sense cartes per tornar a donar</term>
      <listitem>
        <para>Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar. Jugueu d'aquesta manera si voleu un gran repte (i una mica de frustració).</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Probablement considerareu que un dels dos primers mètodes és el tradicional, depenent d'on viviu i qui us ha ensenyat. L'opció de no tornar a donar és la trobada normalment a les regles antigues, però rarament es juga al joc d'aquesta manera.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No desistiu. Intenteu mètodes de força bruta quan la partida sembli perduda. A vegades una combinació amb les cartes de les bases i tornar a ordenar les seqüències alliberarà algunes cartes necessàries.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Labyrinth"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Laberint</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Els asos es col·loquen a les seves respectives piles base abans de barrejar la baralla.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Es reparteix una carta cara amunt a cada pila del tauler al començament de la partida.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Construïu qualsevol carta des del tauler a la base per pal i en seqüència. Els espais s'omplen automàticament des de la pila principal.</para>
  <para>Quan les vuit cartes a les piles del tauler no es puguin jugar, feu clic a la pila principal per a repartir una carta a cada pila. Els llocs buits al tauler no s'ompliran automàticament.</para>
  <para>Les cartes a la part superior i inferior de cada pila del tauler estan disponibles per a jugar a les piles base. No es pot construir al tauler. No es torna a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Dormiu molt la nit abans de manera que estigueu despert i atent quan jugueu. Moveu qualsevol carta que podeu a les piles base. Divertiu-vos!</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Lady_Jane"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Dama Jane</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir. En cada repartició es gira una carta a cada pila de la reserva. Quan només queden dues cartes a la pila principal, es reparteixen de manera que les dues cartes estan disponibles per a jugar-les.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Es reparteix una carta a la primera pila base després de repartir al tauler i a la reserva. Aquesta carta és la carta base. Es construeix pujant per pal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>Set piles a la dreta. La carta superior de cada pila està disponible per a jugar al tauler o a la base. Els espais buits no es poden omplir excepte per a reparticions des de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Set piles sota la pila principal i la base. Es reparteix una carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent, seguida per una carta cara avall en totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb cartes que tinguin un rang inferior a la carta base o grups de cartes que comencen amb una carta d'aquest rang.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida al tauler es pot omplir amb una carta amb un rang inferior a la carta base o amb un grup de cartes que comenci amb una carta amb aquest rang.</para>
	<para>Les cartes es reparteixen des de la pila principal a la reserva. Cada repartició col·loca una carta a cada pila de la reserva.</para>
	<para>La carta superior de cada pila de la reserva sempre està disponible per a jugar al tauler o a la base. No es pot construir a les piles de la reserva.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de la carta base. Les bases noves es comencen quan una carta del mateix rang que la carta base es col·loca a una pila base buida. Els asos es col·loquen sobre els reis, i els dosos sobre els asos. Les cartes de les bases encara es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Com més profunda estigui una carta, més difícil es aconseguir-la. Intenteu moure les cartes fora de la reserva quan sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Catacumbes</title>

  <para>Escrit per en Matthew Wilcox</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>48 cartes: Baralla estàndard sense els reis</entry>
	</row>

	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Cinquanta quatre espais disposats en sis fileres i nou columnes. Es reparteixen les cartes en els espais de l'u al vuit. Es deixa l'espai nou en blanc. Es reparteixen les cartes en els espais del deu al disset. Es deixa l'espai divuit en blanc. Es reparteixen les cartes restants de forma homogènia. Llavors tots els reis són suprimits (no formaran part del joc), de manera que queden sis espais buits en total. Qualsevol carta es pot moure a un espai a l'esquerra d'una altra carta del mateix pal i un rang superior. Qualsevol carta es pot moure a un espai a la dreta d'una altra carta del mateix pal i un valor inferior. Un as es pot moure a la dreta d'una reina o a l'espai superior esquerra. Una reina es pot moure a l'esquerra d'un as o a l'espai inferior dret.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Col·loqueu cada pal de cartes en ordre ascendent, amb l'as a la cantonada superior esquerra, per a crear una seqüència de cartes: des de l'as a la reina d'un pal, des de l'as a la reina d'un altre, des de l'as a la reina del tercer i des de l'as a la reina del quart.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes es mouen individualment. Qualsevol carta es pot moure a un espai a l'esquerra d'una altra carta d'un valor superior i del mateix pal. Qualsevol carta es pot moure a un espai a la dreta d'una altra carta d'un valor inferior del mateix pal. Un as es pot moure a la dreta d'una reina o a l'espai superior esquerra. Una reina es pot moure a l'esquerra d'un as o a l'espai inferior dret.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada al costat d'una altra del mateix pal en l'ordre correcte puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Múltiples espais adjacents us permeten generar llargues seqüències de cartes. Vigileu en quedar atrapat en una situació on només podeu moure una carta de forma indefinida entre dos punts.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Monte_Carlo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Monte Carlo</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es reparteixen després de concatenar el tauler als llocs buits.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Graella cinc per cinc, cada una capaç de tenir una carta. Es reparteix una carta a cada espai al començament de la partida. Els llocs buits s'omplen automàticament movent les cartes des de la dreta a l'esquerra, des de la carta més a l'esquerra de la fila inferior a l'espai més a la dreta, i des de la pila principal a qualsevol espai buit en fer clic a la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes són suprimides per parelles que tenen el mateix valor sempre que les dues cartes es toquin en horitzontal, en vertical o en diagonal.</para>
  <para>En qualsevol punt al que hi hagi piles buides al tauler, repartir des de la pila principal mou totes les cartes al tauler des de la dreta a l'esquerra i movent-les a la fila superior a la dreta si és necessari perquè tots els llocs buits es quedin al final. Llavors la pila principal es reparteix en aquests llocs buits.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella de cartes suprimida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Vigileu com s'encongeix el tauler quan es reparteix. A vegades deixar parelles intencionadament farà que hi hagi més parelles disponibles després de repartir.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Napoleons_Tomb"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2007</year>
			<holder>Kimmo Karlsson</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Kimmo</firstname>
			<surname>Karlsson</surname>
		</author>
		<address><email>kimmo.karlsson@gmail.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Tomba de Napoleó</title>

  <para>Escrit per en Kimmo Karlsson</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Al costat de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Graella tres per tres, totes cara amunt.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Bases</entry>
		<entry>La pila central de la graella es construeix baixant, les cantonades es construeixen pujant. El pal no importa.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserves</entry>
		<entry>Quatre piles a la graella que no són bases. Cada pila de la reserva pot tenir només una carta a la vegada.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes de sis o menys a la pila central, 7 o més a les piles de les cantonades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Feu clic a la pila principal per a girar cartes. Es mou una carta cada vegada al tauler. Una carta no es pot moure un cop col·locada a la pila base. Cada pila a una cantonada es construeix pujant des del 7 al rei. La pila central es construeix baixant des del 6 a l'as. Després de l'as toca un altre 6, etc. El pal no importa.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>Reparteix tres cartes: Si repartiu tres cartes a la vegada des de la pila principal, podreu utilitzar tota la baralla tres cops.</para>
  <para>Joc automàtic: Si el joc automàtic està activat, les cartes es col·locaran automàticament a les piles base quan sigui possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>

  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir la reserva. No és fàcil portar Napoleó a la seva tomba, però continueu intentant-ho.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Neighbor"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Veí</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. Es reparteix al tauler de la manera descrita a sota.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Graella cinc per cinc, cada espai pot tenir una carta. Es reparteix una carta a cada espai al començament de la partida. Els llocs buits s'omplen automàticament movent les cartes des de la dreta a l'esquerra, des de la carta més a l'esquerra de la fila inferior a l'espai més a la dreta, i des de la pila principal a qualsevol espai buit.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimeix totes les cartes.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Feu clic als reis per a suprimir-los. Les altres cartes es poden suprimir per parelles que sumin tretze sempre que les dues cartes es toquin en horitzontal, en vertical o en diagonal.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

	<para>Cap</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Primer suprimiu les cartes més altes del tauler ja que això crea més moviment a la graella.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Odessa</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part esquerra. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Set piles. Es reparteixen tres files cara avall seguides de tres files cara amunt. Llavors es reparteixen dues files més cara amunt a les cinc piles del mig.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant per pal. Els grups de cartes es poden moure independentment de la seqüència. Els grups de cartes en seqüència es poden moure a una pila base apropiada i receptiva. Un pila buida al tauler només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

	<para>Cap</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Quan el joc s'ha repartit, qualsevol seqüència de cartes que baixi per pal és premiada amb un punt per carta. Cada moviment dins del tauler serà premiat amb un punt per cada carta a la seqüència nova. També es premia amb un punt per cada carta col·locada a la base.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 412</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Com més aguanteu, més aconseguireu. Intenteu mantenir les cartes fora de les bases tant com sigui possible. Com més llargues les seqüències, més punts obtindreu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Osmosis</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserves</entry>
		<entry>Quatre piles separades a l'esquerra. Es reparteixen tres cartes cara avall i una carta cara amunt a cada pila de la reserva. No es permet construir.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la dreta. Es reparteix una carta a la primera base.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Aquí es col·loquen totes les cartes restants. Les cartes es giren d'una en una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Qualsevol carta del pal de la primera base es pot jugar a aquesta pila base en qualsevol moment. La resta de bases només es poden començar amb una carta del mateix rang que aquesta primera carta. Un cop començat, aquestes altres bases es poden construir per pal sempre que una carta del mateix rang estigui a la base de sobre. Jugueu les cartes a la reserva sempre que sigui possible seguint aquestes regles.</para>
	<para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

	<para>Cartes de tres en tres: Es reparteixen tres cartes a la vegada des de la pila principal a la pila de descartades i no hi ha límit de tornar a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Un punt per cada carta col·locada a la base.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>No és cap coincidència que els jocs solitaris siguin coneguts com a «jocs de paciència». No poseu automàticament la primera carta disponible a la segona (i tercera) pila base. A vegades és millor utilitzar un pal diferent per a alliberar més cartes de les reserves.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Peek"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Ullada</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserves</entry>
		<entry>Quatres piles separades a l'esquerra. Es reparteixen quatre cartes cara amunt a cada pila de la reserva. No es permet construir.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la dreta. Es reparteix una carta a la primera base.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Aquí es col·loquen totes les cartes restants. Les cartes es giren d'una en una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Qualsevol carta del pal de la primera base es pot jugar a aquesta pila base en qualsevol moment. La resta de bases només es poden començar amb una carta del mateix rang que aquesta primera carta. Un cop començat, aquestes altres bases es poden construir per pal sempre que una carta del mateix rang estigui a la base de sobre. Jugueu les cartes a la reserva sempre que sigui possible seguint aquestes regles.</para>
	<para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

 	<para>Cartes de tres en tres: Es reparteixen tres cartes a la vegada des de la pila principal a la pila de descartades i no hi ha límit de tornar a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Un punt per cada carta col·locada a la base.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Les reserves són visibles. Seleccioneu l'ordre intel·ligentment.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pileon</title>

	<para>Escrit per en Nick Lamb</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Quinze piles, ordenades en files de quatre. Es reparteixen quatre cartes a la vegada, cara amunt a les primeres tretze piles. Es deixen els dos últims espais buits. Una pila pot tenir com a màxim quatre cartes, com a mínim cap.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>
		Rearrange the cards so that each pile contains all four cards from a single
		value. This should leave two piles empty, but it doesn't matter whether
		they are the same piles which were empty at the start.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes es poden moure a la part superior d'una altra carta o cartes del mateix valor sempre que cap pila tingui més de quatre cartes. Els grups de cartes es poden moure si tenen el mateix valor, però no us aporta res. Un lloc buit es pot omplir amb qualsevol carta o grup de cartes del mateix valor.</para>
	<para>Quan una pila conté les quatre cartes del mateix valor, aquesta es congela i la carta superior es gira per a indicar que no heu de fer res més amb aquestes cartes. No es poden jugar més, encara que de tota manera seria inútil moure-les.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Quan una pila de quatre cartes està congelada puntueu 4 punts, un per cada carta. No hi ha cap altra manera de puntuar punts.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Mantingueu una de les piles neta tant de temps com sigui possible. No deixeu una pila de tres cartes construïdes sobre una carta, especialment si la carta del final no és la part inferior d'una altra pila.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Trena</title>

	<para>Escrit per en W. Borgert</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Tercera fila de la banda dreta al mig. Es permet tornar a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Quarta fila a la dreta al mig, directament a l'esquerra de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Vuit piles de la dreta. En començar hi ha una carta aquí. Aquesta és la carta base. Tots els camps han de començar amb aquesta carta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Trena</entry>
		<entry>El grup de cartes al mig de la taula. Comença amb 20 cartes. Només es pot moure la carta del nivell superior.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Cantonades</entry>
		<entry>Els quatre camps a la part superior i inferior, esquerra i dreta de la trena. Aquests es tornen a omplir automàticament des de la trena.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Els vuit camps a la dreta i l'esquerra de la trena, entre els camps cantonada. Només hi pot haver una carta per pila.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les bases.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les vuit bases han de començar amb la mateixa carta. Al començament podeu seleccionar si construir pujant o baixant. Podeu agafar cartes des de la trena al mig del tauler, des dels vuit camps lliures a l'esquerra i dreta de la trena, des de les quatres cantonades al voltant de la trena i des de la pila de descartades.</para>
	<para>Perdeu la partida si no podeu moure cap de les cartes disponibles a les piles base i la pila principal està buida.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>No hi ha puntuació. Només podeu guanyar o perdre.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Agafeu les cartes de la trena quan sigui possible ja que són difícils d'alliberar. Després agafeu cartes del tauler ja que us donarà llocs buits per a emmagatzemar temporalment algunes cartes.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Poker"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pòquer</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Al costat de la pila principal. La pila de descartades només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Graella de cinc per cinc. Cada lloc només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Puntueu tants punts com sigui possible utilitzant mans de pòquer. Hi han dotze mans al tauler: 5 files, 5 columnes i 2 diagonals. Es considera victòria puntuar 75 punts o més.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Feu clic a la pila principal per girar les cartes d'una en una. La carta s'ha de col·locar en algun lloc del tauler abans que la carta següent pugui ser girada. Una carta no es pot moure un cop col·locada.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>Mode de barreja: Si està seleccionat, podeu moure les cartes després que s'hagin col·locat. D'aquesta manera necessiteu almenys 120 punts per a guanyar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Les mans del pòquer es puntuen utilitzant els sistema de puntuació britànic, que es el següent:</para>

  <informaltable>
    <tgroup cols="3">
      <tbody>
        <row>
          <entry>Mà</entry>
          <entry>Descripció</entry>
          <entry>Puntuació</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Escala de color</entry>
          <entry>Totes les cartes estan en seqüència i tenen el mateix pal</entry>
          <entry>30</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Quatre d'un tipus</entry>
          <entry>Conté quatre cartes que tenen el mateix rang</entry>
          <entry>16</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Escala</entry>
          <entry>Totes les cartes estan en seqüència</entry>
          <entry>12</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Full</entry>
          <entry>Tres d'un rang i dos d'un altre</entry>
          <entry>10</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Tres d'un tipus</entry>
          <entry>Conté tres cartes que tenen el mateix rang</entry>
          <entry>6</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Color</entry>
          <entry>Les cinc cartes tenen el mateix pal</entry>
          <entry>5</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Dues parelles</entry>
          <entry>Conté dos jocs de dues cartes del mateix rang</entry>
          <entry>3</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>Una parella</entry>
          <entry>Conté dues cartes del mateix rang</entry>
          <entry>1</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <para>Puntuació màxima possible: 276</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Recordeu que veureu almenys la meitat de la baralla i planifiqueu en concordança. No es recomana intentar enganyar l'ordinador.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Quatorze</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Els espais buits al tauler s'omplen automàticament amb cartes de la pila principal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Graella de cinc per cinc, cada una capaç de tenir una carta. Es reparteix una carta a cada espai al començament de la partida. Els espais buits s'omplen des de la pila principal. Quan la pila principal s'ha acabat, els espais s'omplen movent les cartes des de la dreta a l'esquerra, des de la carta més a l'esquerra de la fila inferior a l'espai més a la dreta, deixant tots els espais buits al final.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes es poden suprimir per parelles si sumen catorze (les jotes valen 11, les reines 12 i els reis 13) i estan a la mateixa fila o columna.</para>
  <para>Els llocs buits s'omplen automàticament des de la pila principal. Quan la pila principal s'ha acabat, les cartes a la dreta d'una pila buida es mouran automàticament per a omplir l'espai, les piles buides de la columna de la dreta s'omplen amb cartes de la columna de l'esquerra de la fila de sota.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parella de cartes suprimida puntua dos punts.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>A vegades, enmig d'aquest joc, només hi ha un moviment. Feu-lo. Un cop la pila principal s'hagi acabat, hi haurà molts moviments al tauler.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Est Reial</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a les cantonades d'una graella tres per tres. Es reparteix una carta a la primera pila base. Aquesta carta és la carta base. Es construeix pujant per pal, jugant els asos sobre els reis quan sigui necessari.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Es reparteix una carta cara amunt a cada una de les cinc piles del tauler. Aquestes piles són les que formen una creu a la graella tres per tres.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Els rei es poden col·locar sobre els asos. Les cartes només es poden moure individualment. Qualsevol carta disponible pot ser jugada a una pila buida del tauler.</para>
  <para>Cada pila base s'ha de començar amb una carta del mateix rang que la carta base. Les piles base es construeixen pujant per pal des de la carta base, jugant els asos sobre els reis si és necessari. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades sempre està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Els tresors ocults són coses meravelloses, però només si sabeu on estan. Mantingueu el seguiment de quines cartes hi ha a les piles, ja que aquesta informació us anirà molt bé.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Saratoga</title>

  <para>Escrit per l'Alan Horkan, basat en el treball d'en Jonathan Blandford</para>
  <!-- Also documented by Alan Horkan (2005)
  based on documentation by Rosann Yuen -->

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2"><tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Bases</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es col·loca una carta cara amunt en totes les piles. A la següent fila se salta la primera pila i es col·loquen les cartes a la resta de piles. Es continua aquest procés de saltar un lloc a la dreta de cada fila fins que hi ha set files amb set cartes a l'última pila. Essencialment el Saratoga és el mateix que el Klondike però totes les cartes estan cara amunt al començament de la partida. Com que es poden veure totes les cartes, es redueix l'element de risc i fa que el Saratoga sigui lleugerament més fàcil que el Klondike. El tauler es pot construir baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides només es poden omplir amb reis o grups de cartes que comencin amb un rei.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

<!-- TODO 
          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

  <para>
    Three card deals: If checked, the Stock will deal three each time.
    Otherwise, the Stock will deal singly into the Waste.
  </para>
  <para>
    King Only: If checked empty space may be filled with Kings or 
    groups of cards starting with a King only.  
  </para>
-->

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>No desistiu. Intenteu mètodes de força bruta quan la partida sembli perduda. A vegades una combinació amb les cartes de les bases i tornar a ordenar les seqüències alliberarà algunes cartes necessàries.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Escorpí</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. Les últimes tres cartes es col·loquen aquí després de repartir.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Set piles a la dreta de la pila principal. * Es reparteix una carta cara avall a cada una de les primeres quatres files. Es reparteix una carta cara amunt a les últimes tres files. Es repeteix des de * dues vegades més, repartint un total de tres files. Es reparteix una carta cara amunt a cada pila durant quatre files més.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Creeu quatre piles de tretze cartes cada una, cada pila consistent amb un pal i ordenada per rang.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant per pal. Els grups de cartes es poden moure independentment de la seqüència. Un pila buida al tauler només es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
	<para>En qualsevol moment, en fer clic a la pila principal es repartiran les últimes tres cartes, cada una a les tres primeres piles.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Per cada seqüència d'un pal, la puntuació aconseguida és (longitud de la seqüència - 1). Cada cop que es crei una seqüència de tretze i està al seu lloc, s'aconseguiran quatre punts extra. S'aconsegueixen tres punts en aconseguir una carta que està cara avall.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 100</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>No sempre es fàcils desfer els nusos. Eviteu fer-vos un embolic del que no podeu sortir.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Scuffle"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Baralla</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes excepte els asos es col·loquen aquí al començament de la partida. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada una de les quatre piles de la reserva. Es pot tornar a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila principal. Es col·loca un as a cada base en iniciar la partida. Les piles base es construeixen pujant independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Cada cop que es fa un clic a la pila principal, es col·locarà una carta a cada pila de la reserva. La carta superior està disponible per a jugar. Les cartes de la reserva només es poden moure a les bases.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La partida comença amb la repartició de quatre cartes cara amunt a la reserva. Si és possible, jugueu les cartes des la reserva a la base. Continueu aquest procés fins que no quedin cartes a la pila principal i no es puguin fer més moviments cap a la base.</para>
  <para>S'agafen totes les cartes que queden a la reserva i es tornen a barrejar. Es col·loquen un altre cop aquestes cartes a la pila principal per a tornar a donar. Es pot tornar a donar dos cops.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir en ment què hi ha sota les piles de la reserva. Quan s'hagi de decidir, aquest coneixement us ajudarà a decidir quina carta heu de jugar.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Port de mar</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles: dues a la part superior esquerra i dues a la part superior dreta. Es construeix per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior central. Cada pila de la reserva només pot tenir una carta. Per començar es reparteix un carta en dues de les reserves.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Deu piles sota la base i les reserves. Les altres cinquanta cartes es reparteixen cara amunt aquí amb cinc cartes a cada lloc.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>El tauler es construeix baixant per pal. Només es pot moure la carta superior o les construccions de cartes. Una construcció de cartes només es pot moure si el número de cartes construït és igual o inferior al número de llocs buits a la reserva. Els espais buits al tauler només es poden omplir amb un rei o una construcció que comenci amb un rei.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Tot i que les cartes de les bases tècnicament encara estan en joc, no hi ha cap necessitat real de jugar aquestes cartes ja que no ajuden de cap manera.</para>
  <para>Qualsevol carta superior al tauler es pot col·locar a un lloc buit de la reserva. Aquestes cartes estan disponibles per a tornar-les a jugar al tauler o a una pila base.</para>
  <para>Per comoditat, les seqüències del mateix pal es poden moure a una pila base coincident enlloc de moure-les individualment. Això és especialment útil al final de la partida.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta col·locada a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Moveu qualsevol carta que pugueu a les bases quan sigui possible. Deixant-les només dificultareu els moviments.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Sir_Tommy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Sir Tommy</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Totes les cartes es col·loquen aquí al començament de la partida. Les cartes es reparteixen individualment a la pila de descartades.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>A la dreta de la pila principal. Només pot tenir una carta. La carta s'ha de col·locar immediatament a la pila base o a la pila de la reserva que hàgiu seleccionat.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior, a la dreta de la pila de descartades. Per a construir en seqüència des de l'as al rei independentment del pal.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserves</entry>
	  <entry>Quatre piles col·locades sota les bases. Les cartes a la reserva només es poden jugar a les piles base.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a les bases</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Es construeix a les bases en seqüència des de l'as al rei independentment del pal. Les cartes a les bases no es poden jugar més. Aquestes es reparteixen individualment des de la pila principal a la pila de descartades. Tot i això, la pila de descartades només pot tenir una carta, que s'ha de jugar immediatament a la pila base o a qualsevol de les quatre piles de la reserva. No es poden reordenar les cartes a les piles de la reserva.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu no col·locar a la reserva cartes de rang superior sobre cartes de rang inferior.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Aranya</title>

	<para>Escrit per en Jonathan Blandford</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. En fer clic es repartirà una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Vuit piles a la part superior. Només s'utilitza per a tenir les seqüències completades de cartes que baixen des del rei a l'as.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Deu piles. Quatre piles (piles 1, 4, 7 i 10) on es reparteixen 5 cartes cara avall i una carta cara amunt, mentre que a la resta de piles es reparteixen 4 cartes cara avall i una carta cara amunt. Les cartes es poden construir baixant independentment del pal. Les seqüències de cartes del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o unitat movible.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Aconseguir vuit seqüències de cartes a la base que baixin des del rei a l'as.</para>
	<para>Si voleu un repte extremadament difícil, no moveu les seqüències de cartes a una base. També podeu guanyar deixant les vuit seqüències al tauler. Això és més difícil perquè hi ha menys piles buides disponibles. De fet, és pràcticament impossible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Construïu baixant independentment del pal. Les seqüències de cartes del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o seqüència legal.</para>
	<para>En fer clic en qualsevol moment a la pila principal es repartirà una carta cara amunt a cada pila. Tot i això, cap de les piles pot estar buida. Si hi ha una pila buida, apareixerà un missatge d'error.</para>
	<para>Una seqüència de cartes que baixa des del rei a l'as es pot moure a la pila base. Un cop allà, aquestes cartes no es poden jugar més.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>Hi ha tres tipus possibles de baralla. Cada baralla té 104 cartes.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry><term>Un pal</term>
      <listitem>
        <para>La baralla són vuit pals de piques. Aquesta és la baralla més senzilla de l'aranya i la millor manera d'aprendre les regles.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>    
    <varlistentry><term>Dos pals</term>
      <listitem>
        <para>La baralla són quatre pals de cors i quatre de piques. Hi ha quatre seqüències de cartes completes per a cada pal. Aquesta no és tan diabòlicament difícil com la baralla estàndard de quatre pals.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry><term>Quatre pals</term>
      <listitem>
        <para>La baralla són dues baralles estàndards. Hi ha dues seqüències completes de cartes de cada pal. Aquesta és la baralla estàndard de l'aranya. També és la més difícil.</para>
      </listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  
  <para>Moltes implementacions de l'aranya no utilitzen una base i simplement suprimeixen les seqüències completes de cartes. Això no té cap impacte a la partida.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Per cada seqüència per pal, els punts que s'aconsegueixen són (longitud de la seqüència - 1).</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Si no teniu èxit al començament, no us hi tornareu addicte. Construïu per pal sempre que sigui possible, però mostreu tantes cartes com pugueu.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spider_Three_Decks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Aranya de tres baralles</title>

	<para>Escrit per en Jonathan Blandford i en Daniel Werner</para>

	<sect2><title>Configuració</title>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla triple</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. En fer clic es repartirà una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Dotze piles a la part superior. No són part de les «regles oficials».</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Dotze piles. A les primeres sis piles es reparteixen 4 cartes cara avall i una carta cara amunt, mentre que a la resta de piles es reparteixen 3 cartes cara avall i una carta cara amunt. Les cartes es poden construir baixant independentment del pal. Les seqüències de cartes del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o unitat movible.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>
	</sect2>

	<sect2><title>Objectiu</title>
	<para>Aconseguir dotze seqüències de cartes (tres de cada pal) a la base que baixin des del rei a l'as.</para>
	<para>Si voleu un repte extremadament difícil, també podeu guanyar formant les dotze seqüències al tauler. Això és més difícil perquè hi ha menys piles buides disponibles. De fet, és pràcticament impossible.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Regles</title>
	<para>Construïu baixant independentment del pal. Les seqüències de cartes del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta o seqüència legal.</para>
	<para>En fer clic en qualsevol moment a la pila principal es repartirà una carta cara amunt a cada pila. A diferència d'altres variants de l'aranya, es permet que hi hagi piles buides durant les reparticions.</para>
	<para>Una seqüència de tretze cartes es pot moure a la pila base. Un cop allà, aquestes cartes no es poden jugar més.</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Puntuació</title>
	<para>Per cada seqüència per pal, els punts que s'aconsegueixen són (longitud de la seqüència - 1).</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 144</para>
	</sect2>

	<sect2><title>Estratègia</title>
	<para>Si no teniu èxit al començament, no us hi tornareu addicte. Construïu per pal sempre que sigui possible, però mostreu tantes cartes com pugueu.</para>
	</sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Aranyeta</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Es reparteix una carta a cada pila del tauler quan s'hi fa clic.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles a la part inferior. Es reparteix una carta cara avall a les set piles, després una a les últimes sis piles, seguida d'una a les últimes cinc piles. Es continua d'aquesta manera fins que hi han set cartes a l'última pila. Es gira la carta superior de cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Crear quatre piles de tretze cartes construïdes baixant per pal i en seqüència.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es poden construir baixant independentment del pal. Les construccions de cartes en seqüència i del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides del tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>S'han d'omplir totes les piles del tauler abans de cada repartició. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada pila del tauler excepte a l'última repartició que col·loca una carta a cada una de les tres primeres piles.</para>
  <para>La seqüència de totes les tretze cartes d'un pal es pot moure a una pila base. Un cop allà, ja no es poden jugar més.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parell de cartes per pal i en seqüència puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir una pila del tauler buida sempre que sigui possibles per a crear un espai d'intercanvi per a moure les cartes.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Straight Up</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Col·loqueu un dos a cada pila base per a començar. Per a construir pujant per pal fins a l'as.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Reserva</entry>
		<entry>Pila sota la pila principal. Per a començar es reparteixen tretze cartes aquí. La carta superior està disponible per a jugar al tauler o a les piles base.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Quatre piles a la part inferior dreta. Per a començar es reparteix una carta a cada pila. Les piles es poden construir per pal. Els espais s'omplen automàticament des de la reserva. Un cop la reserva està buida, els espais de tauler es poden omplir des de la pila de descartades.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant per pal. Els grups de cartes es poden moure. Un lloc buit al tauler només s'omple automàticament des de la reserva. Si la reserva està buida, un lloc buit es pot omplir amb la carta superior de la pila de descartades.</para>
	<para>Les cartes es poden girar individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior està disponible per a jugar. Es pot tornar a donar dos cops.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des del dos a l'as. Les cartes a les bases no es poden jugar. En fer doble clic a una carta del tauler aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta moguda a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 48</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>No us desanimeu. Moveu les cartes a les piles base quan sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Streets_And_Alleys"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Carrers i carrerons</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la columna del mig. Per a construir des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Vuit llocs (quatre a l'esquerra i quatre a la dreta de les bases). Es reparteixen totes les cartes cara amunt i escampades en aquestes vuit piles de manera que hi ha set cartes a cada pila del flanc esquerre i sis cartes a cada pila del flanc dret i es mostren totes les cartes.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Només es pot moure una carta a la vegada. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant per pal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Construïu fins i tot a les bases si és possible. Intenteu aconseguir un lloc buit al tauler.</para>
  </sect2>
</sect1>



  <sect1 id="Ten_Across"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>James LewisMoss</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>James</firstname>
			<surname>LewisMoss</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Deu a través</title>

	<para>Escrit per en James LewisMoss</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Llocs temporals</entry>
		<entry>Ubicacions on col·locar una carta fora del joc. Els llocs comencen la partida plens. Una versió del joc no permet posar cartes noves en aquests llocs un cop estan buits.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Deu piles al llarg de la part inferior. En repartir es col·loquen 10 cartes d'esquerra a dreta amb la primera i l'última carta cara amunt. Es continua col·locant deu cartes a les piles des de la dreta fins a l'esquerra (al revés) amb les dues primeres i les dues últimes cartes col·locades cara amunt. Es continua amb aquest patró (invertint i una carta més a cada passada) fins que s'hagin col·locat 50 cartes. Es col·loquen les últimes dues cartes en els llocs temporals de la part superior.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Formeu quatre piles al tauler totes del mateix pal començant des del rei a l'as.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Només un rei es pot moure a un lloc blanc del tauler.</para>
	<para>Les cartes només es poden moure sobre altres cartes si el pal coincideix i les carta moguda és un menys que l'altra. Això inclou moure una pila de cartes de diferents pals mentre la carta superior de la pila moguda coincideixi amb la carta inferior de la ubicació on s'han mogut.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

	<para>Permet emprar llocs temporals: Si està activat els llocs temporals es poden tornar a utilitzar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Guanyeu o perdeu. No hi ha puntuació.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Aquest joc és difícil de guanyar (influeix molt en com s'han col·locat les cartes en començar). No oblideu que teniu llocs temporals. Intenteu netejar-los ràpidament perquè són molt útils quan esteu encallat.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Terrace"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2008</year>
			<holder>David Rogers</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>David</firstname>
			<surname>Rogers</surname>
		</author>
		<address><email>ezekiel000@lavabit.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Terrace</title>

  <para>Written by David Rogers</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>
	  	Top left pile. The rest of the deck is placed here after
		dealing the Reserve and on to the Tableau. Cards are turned
		over one at a time to Waste. Stock cannot be turned.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>
	  	To be taken from the Stock. Top card available for play.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Reserva</entry>
	  <entry>
	  	Eleven cards dealt face up in a pile. All cards are visible
		but only top card is in play.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>
	  	Eight piles in the middle. To be built up in sequence by
		alternating colours from the base card.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
    	  <entry>
    		Nine cards dealt face up from the deck once based card is
		selected.
     	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>
	Cards in the Tableau are built down in sequence by alternating
	colours building round the corner. Groups of cards can't be moved.
	An empty pile in the Tableau must be filled by the top card in
	Waste or the next card from the Stock. Top cards can be moved to
	the Foundation or other Tableau piles.
  </para>
  <para>
	Foundations are built up in sequence by alternating colours from
	the base card. Empty Foundations must be filled with the base card
	that is selected by the user from four random cards as the first
	move. Cards in Foundations are out of play.
  </para>
  <para>
	Top card of the Reserve is in play and can only be moved to
	Foundations.
  </para>
  <para>
	Cards are flipped from the Stock to the Waste individually as many
	times as you like unless there is a space in the tableau. If there
	is a space in the tableau then only one card may be flipped from
	the stock to the waste until the tableau is filled or the top card
	of the waste is moved to the foundation or tableau. While the
	stock is locked you can still move cards around on the tableau,
	from the reserve and to the foundation. If the Waste is empty a
	card from the Stock is automatically dealt. Top card in Waste is
	in play. Stock cannot be turned.
  </para>
  <para>
	Double clicking on a card will move it to the appropriate
	Foundation pile if such a move is possible.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

  <para>
	There are seven ways to play. The difference between them is in
	number of Reserve cards, Tableau piles or choice of Base Card.
  </para>
  <para>
	Terrace
  </para>
  <para>
	Reserve of 11 cards, 9 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. User selection
	of the base card from a choice of four at the start of the game and
	one card is dealt to each Tableau pile. Stock cannot be turned.
  </para>
  <para>
	General Patience
  </para>
  <para>
	Reserve of 13 cards, 9 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by suit from the base card. User selection of the base
	card from a choice of four at the start of the game and one card is
	dealt to each Tableau pile. Stock can be turned once but the game
	is lost if you cannot play each new card after its turned.
  </para>
  <para>
	Falling Stars
  </para>
  <para>
	Reserve of 11 cards, 9 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. At the start of
	the game a base card is selected automatically and one card is
	dealt to each Tableau pile. Stock cannot be turned.
  </para>
  <para>
	Signora
  </para>
  <para>
	Reserve of 11 cards, 9 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. At the start of
	the game a base card is selected automatically and one card is
	dealt to each Tableau pile. Spaces in the Tableau are automatically
	filled from the Waste or Stock if the Waste is empty. Stock cannot
	be turned.
  </para>
  <para>
	Redheads
  </para>
  <para>
	Reserve of 21 cards, 8 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. At the start of
	the game a base card is selected automatically and one card is
	dealt to each Tableau pile. Spaces in the Tableau are automatically
	filled from the Reserve or any card if the Reserve is empty. Stock
	cannot be turned.
  </para>
  <para>
	Blondes and Brunettes
  </para>
  <para>
	Reserve of 10 cards, 8 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. At the start of
	the game a base card is selected automatically and one card is
	dealt to each Tableau pile. Stock cannot be turned.
  </para>
  <para>
	Wood
  </para>
  <para>
	Reserve of 10 cards, 9 Tableau piles. Foundations are built up in
	sequence by alternating colours from the base card. At the start of
	the game a base card is selected automatically and one card is
	dealt to each Tableau pile. Stock cannot be turned.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>
	When the game starts examine the Reserve carefully before choosing
	your base card, avoid base cards that have several buried in the
	Reserve.
  </para>
  <para>
	Watch for reversed sequences in the Stock, Reserve a Foundation to
	remove each reversed sequence.
  </para>
  <para>
	Try to start Tableau piles from the last card needed to complete a
	Foundation.
  </para>
  <para>
	Remember that you can continue to flip cards from the stock while
	it is locked without filling the tableau by using the top card of
	the waste.
  </para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thieves"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Robert Brady</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Robert</firstname>
      <surname>Brady</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwb197@ecs.soton.ac.uk</email>
    </address>
  </sect1info>-->

  <title>Lladres</title>

  <para>Escrit per en Robert Brady</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla de comodí</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles de cinc cartes cada una, cara amunt.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Col·loqueu totes les cartes restants aquí. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a repartir.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moveu totes les cartes a la pila de descartades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>La pila de descartades es pot construir pujant o baixant amb les cartes disponibles del tauler. Els comodins es poden utilitzar com una carta de qualsevol rang i es poden jugar sobre una carta de qualsevol rang.</para>
  <para>En qualsevol moment es pot repartir una carta des de la pila principal a la pila de descartades.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>
    The following table shows the points you receive for each type of card.
    No points are scored for jokers.
  </para>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <thead>
        <row>
          <entry>Card</entry>
          <entry>Points</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Ace</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>2, 3</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>4, 5</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>6, 7, 8</entry>
	  <entry>2</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>9, 10</entry>
	  <entry>4</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Queen</entry>
	  <entry>6</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>King</entry>
	  <entry>8</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Com que podeu veure totes les cartes al tauler, intenteu aconseguir carreres, per a intentar alliberar tantes cartes com sigui possible, ja que només teniu una provisió limitada de cartes a la pila principal.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thirteen"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Tretze</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Es reparteixen cara avall set files sobreposades començant amb una carta a la primera fila, incrementant en una carta cada fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide. Es gira la fila inferior.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Suprimeix totes les cartes.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Els reis es poden suprimir individualment. La resta de cartes es poden suprimir per parelles que sumint tretze, amb els asos que valen 1, les jotes valen 11 i les reines valen 12.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior està disponible per a jugar amb les cartes disponibles de la piràmide o amb la carta de sota. No es torna a donar.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Cada piràmide necessita una base forta. Primer construïu les cartes inferiors, amb vista a intentar exposar tantes cartes com sigui possible.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Thumb_And_Pouch"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Thumb and Pouch</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es mostren una per una a la pila de descartades. Es torna a donar dos cops.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es reparteix una carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent, seguida per una carta cara avall en totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. El tauler es pot construir baixant en qualsevol pal. Els grups de cartes es poden moure. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol seqüència legal de cartes.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant independentment del pal. Els grups de cartes es poden moure. Un pila buida al tauler es pot omplir amb qualsevol seqüència de cartes vàlida.</para>
  <para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. Quan la pila principal està buida, es mouen totes les cartes des de la pila de descartades a la pila principal, mantenint l'ordre. Podeu utilitzar tota la baralla tres vegades.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>La força bruta no sempre funciona, però en aquest cas segurament ho farà.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Treize"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Treize</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior i la inferior estan disponibles per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen les cartes cara amunt en set files sobreposades començant amb una carta a la primera fila, incrementant en una per fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimeix totes les cartes.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Els reis es poden suprimir individualment. La resta de cartes es poden suprimir per parelles que sumint tretze, amb els asos que valen 1, les jotes valen 11 i les reines valen 12.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior i inferior estan disponibles per a jugar amb elles mateixes o amb les cartes disponibles a la piràmide. La carta superior de la pila de descartades també es pot jugar amb la segona carta de la pila de descartades. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Aquest joc és més fàcil de guanyar que el tretze. Això és perquè podeu planificar el futur i evitar bloquejos jugant estratègicament.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Triple pic</title>

	<para>Escrit per en Richard Hoelscher</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Tot el joc està a la pila de descartades. Les cartes cara avall no són part de la puntuació en curs.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen 18 cartes cara avall en forma de tres triangles, amb tres files a cada triangle, incrementant amb una carta a la primera fila i tres a l'última. Es connecten els triangles repartint 10 cartes cara amunt a la fila inferior. Les cartes del final de cada fila haurien de sobreposar-se amb les cartes del final de la fila superior, i les cartes interior haurien de sobreposar-se amb les dues cartes adjacents de la fila.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimiu totes les cartes del tauler.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes exposades al tauler estan disponibles per a jugar. Es construeix a la carta superior de la pila de descartades amb cartes immediatament superiors o inferiors del tauler, independentment del pal. Els asos es col·loquen sobre els reis i sota els dosos.</para>
	<para>Les cartes del tauler estan disponibles quan no estan cobertes per altres cartes.</para>
	<para>Les cartes es poden girar individualment des de la pila principal a la part superior de la pila de descartades.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Opcions</title>

	<para>Puntuació multiplicant: els punts es dupliquen per cada carta jugada en una ronda. Una ronda de cinc cartes puntuarà 1, 2, 4, 16 i 32 punts, amb un total de 55 punts. Les bonificacions valen 25 punts. No es descompten punts per jugar una carta des de la pila principal a la pila de descartades.</para>
	<para>Arrodoniments progressius: després de que totes les cartes s'hagin suprimit del tauler, comença una ronda nova. La puntuació de l'última ronda s'acumula a la ronda nova.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>La puntuació per a cada carta jugada és igual al número de cartes que heu jugat des de que heu girat l'última carta des de la pila principal a la pila de descartades. Com més llarga sigui la ronda, més alta serà la puntuació.</para>
	<para>Es dedueixen 5 punts quan gireu una carta des de la pila principal a la pila de descartades. Cada pic de triangle suprimit dóna una bonificació de 15 punts i a més a més tindreu 15 punts addicionals quan totes les cartes s'hagin suprimit del tauler.</para>
	<para>Puntuació màxima possible en una sola ronda: 466</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Plaça Unió</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Reparteix cara amunt una graella quatre per quatre al tauler, fent un total de setze piles. La carta superior de cada pila està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la dreta. Les piles base es construeixen per pal des de l'as al rei, llavors es torna del rei a l'as.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les bases.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es poden construir pujant o baixant per pal. Tot i això, cada pila ha de seguir només una d'aquestes regles. Per exemple, si una pila de tauler té un tres de trèvols sobre el dos de trèvols, en aquesta pila només es pot jugar un quatre de trèvols. Qualsevol carta disponible pot ser jugada a una pila buida del tauler.</para>
	<para>Les piles base es construeixen per pal des de l'as al rei, seguit per un altre rei, i tornar a baixar a l'as, fent 26 cartes per pila quan es guanya la partida. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 104</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Es pot afegir un seguit de cartes a o des de els dosos finals i també a les vostres piles. Feu un bon us dels llocs buits per a afegir cartes. Amb una mica de perseverança, aquest joc pot ser molt divertit.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Valentine</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. Les cartes restants es col·loquen aquí després de repartir.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Pila superior a la dreta. Només pot tenir una carta.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Quatre piles. Es reparteix una carta a cada lloc al començament de la partida. En tornar a repartir des de la pila principal es mouran totes les cartes al tauler a la part inferior de la pila principal.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Tenir totes les cartes al tauler, cada lloc que contingui des d'un as al rei per pal. Eviteu tornar-vos boig per a aconseguir-ho.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Si alguna parella de cartes repartides al tauler té el mateix pal i està en seqüència, col·loqueu la carta inferior sobre la superior. Els asos són baixos, els reis són alts i les seqüències no salten. Feu clic a la pila principal per a omplir els llocs buits que s'hagin creat.</para>
  <para>Quan no es poden fer més jugades al tauler, feu clic a la pila principal per a repartir una carta a la pila de descartades. Si aquesta carta es pot jugar a qualsevol pila del tauler, feu-ho. Repetiu aquest procés fins que no hi hagi més moviments al tauler o des de la pila de descartades.</para>
  <para>En aquest punt, en tornar a fer clic a la base es mouran totes les cartes al tauler a la part inferior de la pila principal. La carta a la pila de descartades es col·loca a la primera pila del tauler i la resta del tauler s'ompla amb una carta a cada pila des de la pila principal.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>No hi ha puntuació en aquest joc.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Un gran joc per a matar el temps, el Valentine realment no té estratègia, a no ser que l'estratègia sigui jugar enlloc de fer altre coses més importants, com anar al llit.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Westhaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address></sect1info>-->

	<title>Port Oest</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Deu piles de tres cartes cada una, amb l'última fila de cartes cara amunt.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. La carta superior o la porció completa cara amunt de cada pila està disponible per a jugar. Les piles buides es poden omplir amb qualsevol carta disponible o grup de cartes.</para>
	<para>Les piles base es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades sempre està disponible per a jugar. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta moguda a la base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>La precaució és per aquells que tenen diners apostats. Viviu al límit. Feu tants moviments com podeu, ja que l'atzar està al vostre costat.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Whitehead"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Whitehead</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila de descartades</entry>
	  <entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei. La carta superior de cada base es pot tornar a jugar al tauler.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles. Es reparteixen totes les cartes cara amunt de manera que hi ha una carta a la primera pila, dues a la segona pila i acabant amb set a la setena pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i del mateix color. Les construccions del mateix pal i en seqüència es poden moure com una unitat. Els lloc buits al tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>Les cartes es giren d'una en una des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior de la pila de descartades està en joc. No es torna a donar.</para>
  <para>Les bases es construeixen pujant des de l'as al rei. Les cartes a les bases es poden jugar. En fer doble clic a una carta aquesta es mourà a la pila base apropiada, si aquest moviment és possible.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 52</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Els llocs buits del tauler són una comoditat apreciada en aquest joc. A vegades mantenir-los fins que els necessiteu és una idea molt bona.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Will_O_The_Wisp"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Will o' the Wisp</title>

  <para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

          <sect2><title>Configuració</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Tipus de baralla</entry>
	  <entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pila principal</entry>
	  <entry>Pila a la part superior esquerra. Quan s'hi fa clic, es reparteix una carta a cada pila del tauler excepte a l'última repartició que es col·loca una carta a cada una de les tres primeres piles.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Base</entry>
	  <entry>Quatre piles a la part superior dreta.</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tauler</entry>
	  <entry>Set piles a la part inferior. Es reparteixen dues cartes cara avall i una carta cara amunt a cada pila.</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

  <para>Crear quatre piles de tretze cartes construïdes baixant per pal i en seqüència.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

  <para>Les piles del tauler es poden construir baixant independentment del pal. Les construccions de cartes en seqüència i del mateix pal es poden moure com una unitat. Les piles buides del tauler es poden omplir amb qualsevol carta o construcció de cartes.</para>
  <para>S'han d'omplir totes les piles del tauler abans de cada repartició. En fer clic a la pila principal es repartirà una carta a cada pila del tauler excepte a l'última repartició que col·loca una carta a cada una de les tres primeres piles.</para>
  <para>La seqüència de totes les tretze cartes d'un pal es pot moure a una pila base. Un cop allà, ja no es poden jugar més.</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

  <para>Cada parell de cartes per pal i en seqüència puntua un punt.</para>
  <para>Puntuació màxima possible: 48</para>

          </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

  <para>Intenteu mantenir una pila del tauler buida sempre que sigui possibles per a crear un espai d'intercanvi per a moure les cartes.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Yield</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Les cartes es giren individualment a la pila de descartades. No es torna a donar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior i la inferior estan disponibles per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Es reparteixen cartes cara amunt en set files sobreposades començant amb set cartes a la primera fila, reduint amb una per fila i escalonant les piles per a aconseguir una piràmide invertida.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Suprimeix totes les cartes.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Totes les cartes exposades a la piràmide estan disponibles per a jugar. Els reis es poden suprimir individualment. La resta de cartes es poden suprimir per parelles que sumint tretze, amb els asos que valen 1, les jotes valen 11 i les reines valen 12.</para>
	<para>Les cartes es giren individualment des de la pila principal a la pila de descartades. La carta superior i inferior estan disponibles per a jugar amb elles mateixes o amb les cartes disponibles a la piràmide. La carta superior de la pila de descartades també es pot jugar amb la segona carta de la pila de descartades. No es torna a donar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta suprimida puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>La part més difícil és suprimir el fons de la piràmide invertida. Un cop s'ha aconseguit, a vegades és millor suprimir cartes des de la pila de descartades que des de la piràmide invertida, ja que hi ha més cartes en joc.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Yukon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Yukon</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla estàndard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Quatre piles a la part esquerra. Per a construir pujant per pal des de l'as al rei.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Set piles. Es reparteix una carta cara amunt a la primera pila. Es col·loca una carta cara avall a la resta de les piles. Es col·loca una carta cara amunt a la pila següent, seguida per una carta cara avall en totes les piles cobertes. Es repeteix fins que hi ha set cartes a l'última pila. Es reparteixen la resta de les cartes cara amunt des de la segona a la setena pila. Es construeix baixant i alternant el color.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moure totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Els grups de cartes es poden moure independentment de la seqüència. Una carta cara avall es gira quan es desenterra. Una pila buida al tauler es pot omplir amb un rei o un grup de cartes amb un rei a la part inferior.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant per pal des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 52</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Intenteu descobrir tantes cartes tan ràpid com sigui possible. Fer-ho us ajudarà molt en l'aventura de conquistar el Yukon.</para>
        </sect2>
</sect1>

  <sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zebra</title>

	<para>Escrit per la Rosanna Yuen</para>

	        <sect2><title>Configuració</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Tipus de baralla</entry>
		<entry>Baralla doble</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila principal</entry>
		<entry>Pila a la part superior esquerra. La resta de la baralla es col·loca aquí després de repartir al tauler. Es gira una carta cada vegada a la pila de descartades. Es torna a donar un cop.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pila de descartades</entry>
		<entry>Per a agafar des de la pila principal. La carta superior està disponible per a jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Base</entry>
		<entry>Vuit piles a la part superior dreta. Es col·loquen vuit asos en aquestes piles per a començar les bases. Les bases es construeixen pujant i alternant el color fins als reis. Les cartes a les bases no es poden jugar.</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tauler</entry>
		<entry>Vuit piles sota les bases. Es reparteix una carta a cada pila del tauler per a començar. Les piles del tauler es construeixen baixant i alternant el color. Només la carta superior de cada pila està disponible per a jugar. Els espais buits s'omplen immediatament des de la pila de descartades o, si la pila de descartades està buida, des de la pila principal.</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectiu</title>

	<para>Moveu totes les cartes a les piles base.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Regles</title>

	<para>Les cartes al tauler es construeixen baixant i alternant el color. Només la carta superior de cada pila està en joc. Tot i això, per a facilitar el joc, es pot moure una pila sencera a la base apropiada amb una arrossegada. En fer doble clic a una pila es mourà la carta superior a la pila base apropiada si això és possible.</para>
	<para>Els espais al tauler s'omplen automàticament des de la pila de descartades o, si la pila de descartades està buida, des de la pila principal.</para>
	<para>La pila principal es reparteix a la pila de descartades individualment. La carta superior de la pila de descartades està disponible per a jugar. Es torna a donar un cop.</para>
	<para>Les bases es construeixen pujant alternant el color des de l'as al rei. Les cartes a les bases no es poden jugar.</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Puntuació</title>

	<para>Cada carta a les piles base puntua un punt.</para>
	<para>Puntuació màxima possible: 96</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Estratègia</title>

	<para>Hi ha molt poques segones oportunitats a la vida real, així que utilitzeu-les quan les trobeu. Les oportunitats són que necessitareu utilitzar la segona repartició per a guanyar aquest joc. Recordeu on estan les cartes clau i estareu orgullós de com ho heu fet.</para>
        </sect2>
</sect1>

</chapter>

<chapter id="glossary">
	<title>Glossari</title>

	<para>Nota de l'autor: Aquestes definicions només pretenen ser una guia. Vegeu les regles de cada joc ja que cada joc té el dret de tornar a definir o modificar les regles.</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>Carta base</term>
			<listitem><para>La primera carta a repartir a la pila base. La resta de bases normalment s'han de començar amb una carta d'aquest rang. Vegeu: Base</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>Construir alternant el color</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta sobre una altra de color oposat. Per exemple, és correcte col·locar un diamant sobre una pica, però no ho és col·locar un diamant sobre un cor.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>Construir amb qualsevol pal excepte el propi</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta sobre una altra d'un pal diferent. Per exemple, és correcte col·locar un diamant sobre un cor, però no ho és col·locar un cor sobre un cor.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>Construir per color</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta sobre una altra del mateix color. Per exemple, és correcte col·locar un diamant sobre un cor, però no ho és col·locar un diamant sobre un trèvol.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>Construir sense importar el pal</term>
			<listitem><para>Tot és correcte.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>Construir per pal</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta sobre una altra del mateix pal. Per exemple, és correcte col·locar un trèvol sobre un trèvol, però no ho és col·locar un trèvol sobre una pica.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>Construir baixant</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta de rang menor sobre una altra de rang major. Generalment això implica una diferència de només un rang entre les dues cartes. Per exemple, és correcte col·locar un 10 sobre una jota, però no ho és col·locar un 10 sobre un 9.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>Construir baixant de * en *</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta de rang menor sobre una altra de rang * major. Per exemple, si * és 2, és correcte col·locar un 10 sobre una reina, però no ho és col·locar un 10 sobre una jota.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>Construir pujant</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta de rang major sobre una altra de rang menor. Generalment això implica una diferència de només un rang entre les dues cartes. Per exemple, és correcte col·locar una reina sobre una jota, però no ho és col·locar una reina sobre un rei.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>Construir pujant de * en *</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta de rang major sobre una altra de rang * menor. Per exemple, si * és 2, és correcte col·locar un 10 sobre un 8, però no ho és col·locar un 10 sobre un 9.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>Construir pujant o baixant</term>
			<listitem><para>Quan es pot construir col·locant una carta de sobre una altra de rang major o menor. Per exemple, és correcte col·locar una jota sobre una reina, però no ho és col·locar un 10 sobre una reina.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>Construir</term>
			<listitem><para>L'habilitat de col·locar una carta (o grup de cartes) sobre una altra carta. De manera dependent al rang, podeu construir pujant, construir baixant o construir pujant/baixant de * en *. De manera dependent al pal/color, podeu construir per pal, construir per color, construir alternant el color, construir amb qualsevol pal excepte el propi o construir sense importar el pal. Noteu que en tots els jocs que es pot construir seguiran dos d'aquestes regles, una de cada llista.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>Baralla</term>
			<listitem><para>Joc de cartes utilitzat. La majora dels jocs utilitzen una Baralla estàndard, però no són estranys els jocs que utilitzen una Baralla doble, una Baralla de comodí o una Baralla despullada.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>Baralla doble</term>
			<listitem><para>Una baralla de cartes que consisteix en dues Baralles estàndard, que fan un total de 104 cartes.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>Base</term>
			<listitem><para>Si un joc té una base, normalment la partida es guanya col·locant totes les cartes a les piles base.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>Baralla de comodí</term>
			<listitem><para>Una baralla de cartes que consisteix en una Baralla estàndard i dos comodins, que fan un total de 54 cartes.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>Pila</term>
			<listitem><para>Una àrea designada on les cartes poden existir.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>Rang</term>
			<listitem><para>El valor de la carta. Les cartes numerades normalment tenen el mateix rang que el número associat. Els asos poden ser alts o baixos. Si són alts, es considera que el seu rang és 14. Si són baixos, es considera que el seu rang és 1. El rang de la J, Q i K normalment és 11, 12 i 13 respectivament. Tot i això, alguns jocs poden fer que el rang d'aquestes cartes sigui 10. En aquests casos, el rang d'un as alt pot ser 11.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="reserve"><term>Reserva</term>
			<listitem><para>Les cartes a la reserva normalment estan disponibles per a jugar-les a qualsevol lloc. Normalment no s'hi pot construir.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="slot"><term>Lloc</term>
			<listitem><para>Vegeu Pila.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>Baralla estàndard</term>
			<listitem><para>Una baralla de pòquer de 52 cartes. Aquesta conté quatre pals de tretze cartes cada un. Cada pal conté un as, del 2 al 10, una jota, una reina i un rei. Aquests pals normalment són trèvols, piques, cors i diamants. Aquests pals es poden agrupar en dos colors, normalment són el negre i el vermell. Els trèvols i les piques són negres mentre que els cors i els diamants són vermells. L'AisleRiot permet utilitzar diferents baralles. En aquest cas, els colors i/o pals nous són substituïts pel nou paradigma.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>Pila principal</term>
			<listitem><para>La resta de la baralla després que s'hagin repartit totes les cartes originals, on normalment les cartes estan cara avall.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>Pal</term>
			<listitem><para>Hi ha quatres classes diferents en una Baralla estàndard. Normalment són trèvols, piques, cors i diamants.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="tableau"><term>Tauler</term>
			<listitem><para>El camp de joc, on succeeix l'acció principal. Normalment s'hi pot construir.</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>Pila de descartades</term>
			<listitem><para>Una pila de cartes cara amunt, normalment està al costat de la Pila principal. Normalment la carta superior es pot jugar.</para></listitem>
		</varlistentry>
	</variablelist>
</chapter>


</book>
