<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Tetravex</application>">
<!ENTITY appname "Tetravex">
<!ENTITY version "2.10">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ru">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
 <articleinfo>
  <title>Руководство по игре <application>Тетравекс</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Тетравекс - это простая игра-головоломка, в которой плитки имеют число на каждой стороне. Необходимо расположить все плитки так, чтобы они соприкасались одинаковыми числами. Затраченное время показывается в строке статуса.</para>
    </abstract>

  <copyright>
   <year>2001</year>
   <holder>Роб Брэдфорд</holder>
  </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Aleksandr Burobin (sa-bu@mail.ru)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Проект документации GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Следующим разрешается копировать и/или модифицировать этот документ при условии соблюдения GNU Free Documentation License (GFDL), версии 1.1 или любой более поздней опубликованной Фондом свободного программного обеспечения версией без неизменяемых частей, без текстов на обложках. Вы можете найти копию лицензии по этой <ulink type="help" url="ghelp:fdl">ссылке</ulink> или в файле COPYING-DOCS, распространяемом с этим документом.</para>
         <para>Этот документ является частью документации GNOME, распространяемой по лицензии GFDL. Если вы хотите распространять этот документ отдельно от общей документации, вы должны приложить копию лицензии к документу, как написано в части 6 лицензии.</para>

	<para>Многие имена и марки используются компаниями для различения их продуктов и услуг и являются торговыми марками. Эти марки присутствуют в документации GNOME, и члены проекта документирования GNOME знают об этом. Имена выделяются заглавными буквами или начальной заглавной буквой.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДСТАВЛЯЮТСЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ ПОД ЛИЦЕНЗИЕЙ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE С УВЕДОМЛЕНИЕМ О ТОМ, ЧТО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ "КАК ЕСТЬ", БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАНТИЙ, ПРИДУМАННЫХ ИЛИ УНАСЛЕДОВАННЫХ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ГАРАНТИЙ ТОГО ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНА ОТ ДЕФЕКТОВ, ТОЛЬКО ДЛЯ СПЕЦИАЛЬНОГО ИСПОЛЬЗОВАНИЯ НЕ ЗАКЛЮЧАЮЩЕГО В СЕБЕ РИСКИ КАЧЕСТВА, АККУРАТНОСТИ ИЛИ СООТВЕТСТВИЯ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА ВАШИМ ТРЕБОВАНИЯМ. ЕСЛИ ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА ИМЕЕТ НЕДОСТАТКИ, ВЫ (А НЕ АВТОР ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ПОМОЩНИК) ДОЛЖНЫ САМИ ПРИЛОЖИТЬ УСИЛИЯ К ЕГО ДОРАБОТКЕ, КОРРЕКЦИИ ИЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЮ. ЭТО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ СОСТАВЛЯЕТ СУЩЕСТВЕННУЮ ЧАСТЬ ЛИЦЕНЗИИ. ДОКУМЕНТ НЕ ДОЛЖЕН ИСПОЛЬЗОВАТЬСЯ БЕЗ ДАННОГО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЯ И</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПРИ КАКОМ ЗАКОННОМ СПОСОБЕ, НИ ПО КАКОМУ СОГЛАШЕНИЮ ИЛИ ДРУГОЙ ПРИЧИНЕ, АВТОР, СОЗДАТЕЛЬ ИЛИ ПОМОЩНИКИ НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА ПРЯМОЕ, КОСВЕННОЕ, СПЕЦИАЛЬНОЕ, СЛУЧАЙНОЕ ИЛИ ПРЕДНАМЕРЕННОЕ ПОВРЕЖДЕНИЕ ЛЮБОГО СВОЙСТВА, ВКЛЮЧАЯ БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ ПОТЕРЮ ЖЕЛАНИЯ, РАБОТОСПОСОБНОСТИ, КОМПЬЮТЕРНЫЕ СБОИ ИЛИ НЕПРАВИЛЬНОЕ ВЗАИМОДЕЙСТВИЕ, ВМЕСТЕ ИЛИ ПО-ОТДЕЛЬНОСТИ. НИКАКИЕ ПОВРЕЖДЕНИЯ И ПОТЕРИ НЕ МОГУТ БЫТЬ ВОЗЛОЖЕНЫ НА АВТОРА ДОКУМЕНТА ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ СТОРОНА БЫЛА ПРОИНФОРМИРОВАНА О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКИХ ПОВРЕЖДЕНИЙ</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Роб</firstname> 
	<surname>Брэдфорд</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>robster@debian.org</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Руководство по игре Тетравекс версия 2.10</revnumber> 
	<date>Июнь 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Роб Брэдфорд <email>rob@funky-penguin.co.uk</email></para>
	  <para role="publisher">Проект документации GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Это руководство описывает версию 2.12 игры Тетравекс</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Обратная связь</title> 
      <para>Чтобы сообщить об ошибке или внести предложение относительно игры <application>Тетравекс</application> или данного руководства, следуйте ссылке <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Страница обратной связи GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
 </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Тетравекс для среды GNOME</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Введение</title>

  <para><application>Тетравекс для среды GNOME</application> — это простая головоломка в которой необходимо расположить все плитки одинаковыми числами друг к другу. Это игра на время, которое показывается в строке статуса.</para>
    
  <para>Для запуска игры <application>Тетравекс</application>, выберите <menuchoice><guisubmenu>Игры</guisubmenu><guimenuitem>Тетравекс</guimenuitem></menuchoice> из <guimenu>Главного меню</guimenu> или наберите <command>gnotravex</command> в командной строке.</para>

  <para>Игра <application>Тетравекс</application> включена в пакет <filename>gnome-games</filename>, который является частью среды рабочего стола GNOME. Это руководство описывает версию 2.12 игры <application>Тетравекс</application>.</para>
 </sect1>

 <sect1 id="usage"> 
  <title>Правила игры в Тетравекс</title>

  <para><application>Тетравекс</application> — простая игра-гловоломка. Этот раздел объясняет как играть в эту игру.</para>

  <sect2 id="mainwin">
   <title>Основы</title>
   <sect3 id="playing">
    <title>Как играть</title> 
    <para>При запуске <application>Тетравекс</application> вы увидите <interface>главное окно</interface>, как показывает <xref linkend="mainwindow-fig"/>. Окно разделено на две части. С правой стороны находятся плитки которые нужно переложить в левую часть.</para>

     <figure id="mainwindow-fig">
      <title>Главное окно игры Тетравекс</title> 
      <screenshot>
        <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_mainwindow.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Главное окно игры Тетравекс</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot> 
     </figure>

     <para>Вы можете начинать игру сразу после запуска. Перезапустить игру можно выбрав <menuchoice><guisubmenu>Игра</guisubmenu><guimenuitem>Новая игра</guimenuitem></menuchoice><xref linkend="playing-fig"/></para>
      <figure id="playing-fig">
       <title>Тетравекс в игре</title> 
       <screenshot> 
         <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_game.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Тетравекс в игре</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
       </screenshot>
      </figure>
     <para>Каждая плитка разделена на четыре части, ваша задача расположить их сторонами с одинаковыми числами друг к другу. Игра не позволит положить плитки с разными числами друг к другу. Вы должны перетаскивать плитки с правой части на их новую позицию слева. Вы можете перемещать плитки сколько угодно раз. Вы также можете передвинуть все плитки в левой части выбрав в меню: <menuchoice><guisubmenu>Ход</guisubmenu><guimenuitem>Влево/Вправо/Вверх/Вниз</guimenuitem></menuchoice></para>
    </sect3>
    <sect3 id="winning">
     <title>Как выиграть</title> 
     <para>Игра будет выиграна, когда все плитки будут расставлены на свои места. По завершении игры, если Вы набрали достаточно очков, то увидите своё место в таблице рекордов. Если Вы воспользуетесь подсказкой или решением, то ваш результат не будет включён в таблицу рекордов.</para>
    </sect3>

  </sect2>
 </sect1>
	
 <sect1 id="prefs"> 
  <title>Настройка</title> 
  <para>В меню <guimenuitem>Размер</guimenuitem> вы можете изменить размер поля от 2x2 до 6x6. Изначально это поле 3x3.</para>
  <para>Если плитки слишком малы, то увеличьте размер окна, этим вы увеличите и размер плиток.</para>

 </sect1>

<!-- Do not try to be funny, it will only annoy users.  
Use this section to manage user expectations if there are known problems like 
slow animation.  Better to leave this section out than say something not 
actually helpful.  

 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title> 
  <para> 
    Of course not, its perfect!
  </para> 
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors"> 
  <title>Авторы</title> 
  <para><application>Тетравекс для среды GNOME</application> написан Ларсом Ридлингом (<email>lars.rydlinge@hig.se</email>). Это руководство написано Робом Брэдфордом (<email>rob@funky-penguin.co.uk</email>). Чтобы сообщить об ошибке или внести предложение относительно игры или данного руководства, следуйте ссылке в <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">этом документе</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:
  <para>
    Latin translation was done by ME (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). 
    Please send all comments and suggestions regarding this translation to
    SOMEWHERE.
  </para>
   -->

 </sect1>

 <sect1 id="license"> 
  <title>Лицензия</title> 
  <para>Эта программа является свободно распространяемым программным обеспечением; вы можете распространять и/или модифицировать ее согласно условиям <citetitle>GNU General Public License</citetitle> которые опубликованы Free Software Foundation; версии 2 или более поздней её версий.</para>
  <para>Эта программа распространяется с предположением, что она будет полезной, но БЕЗ ВСЯКОЙ ГАРАНТИИ; без подразумеваемой гарантии ТОВАРНОГО СОСТОЯНИЯ при продаже или ПРИГОДНОСТИ ДЛЯ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ В КОНКРЕТНЫХ ЦЕЛЯХ. За деталями обращайтесь к <citetitle>GNU General Public License</citetitle>.</para>
  <para>Копия <citetitle>GNU General Public License</citetitle> включена в качестве приложения к <citetitle>Руководству пользователя GNOME</citetitle>. Вы также можете получить копию <citetitle>GNU General Public License</citetitle> от Free Software Foundation если посетите <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">их веб сайт</ulink> или напишите письмо по адресу <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para> 
 </sect1>
</article>
