<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Tetravex</application>">
<!ENTITY appname "Tetravex">
<!ENTITY version "2.10">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
 <articleinfo>
  <title>Handbok för <application>Tetravex</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Tetravex är ett enkelt pussel där bitarna måste positioneras så att samma siffror rör vid varandra. Ditt spel går på tid och dessa tider lagras i en systembred poänglista.</para>
    </abstract>

  <copyright>
   <year>2001</year>
   <holder>Rob Bradford</holder>
  </copyright><copyright><year>2007, 2009</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Rob</firstname> 
	<surname>Bradford</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>robster@debian.org</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Handbok för Tetravex v2.10</revnumber> 
	<date>Juni 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Rob Bradford <email>rob@funky-penguin.co.uk</email></para>
	  <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Den här handboken beskriver version 2.12 av Tetravex.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Återkoppling</title> 
      <para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående programmet <application>Tetravex</application> eller den här handboken, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
 </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>GNOME Tetravex</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introduktion</title>

  <para><application>GNOME Tetravex</application> är ett enkelt pussel där bitarna måste positioneras så att samma siffror rör vid varandra. Ditt spel går på tid och dessa tider lagras i en systembred poänglista.</para>
    
  <para>För att köra <application>GNOME Tetravex</application>, välj <menuchoice><guisubmenu>Spel</guisubmenu><guimenuitem>Gnotravex</guimenuitem></menuchoice> från <guimenu>Huvudmenyn</guimenu>, eller ange <command>gnotravex</command> på kommandoraden.</para>

  <para><application>GNOME Tetravex</application> är inkluderat i paketet <filename>gnome-games</filename>, som är en del av skrivbordsmiljön GNOME. Det här dokumentet beskriver version 2.10 av <application>GNOME Tetravex</application>.</para>
 </sect1>

 <sect1 id="usage"> 
  <title>Spela GNOME Tetravex</title>

  <para><application>GNOME Tetravex</application> är ett enkelt pusselspel, det här avsnittet beskriver hur man spelar spelet.</para>

  <sect2 id="mainwin">
   <title>Grundläggande användning</title>
   <sect3 id="playing">
    <title>Spela spelet</title> 
    <para>Startar man <application>GNOME Tetravex</application> öppnas <interface>huvudfönstret</interface>, som visas i <xref linkend="mainwindow-fig"/>. Fönstret är uppdelat i två delar. Högra sidan innehåller en ruta som innehåller delarna som du ska placera ut och den vänstra sidan är där du ska placera delarna.</para>

     <figure id="mainwindow-fig">
      <title>Huvudfönstret i GNOME Tetravex</title> 
      <screenshot>
        <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_mainwindow.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Huvudfönstret i GNOME Tetravex.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot> 
     </figure>

     <para>Du kan påbörja spelet direkt. Du kan starta om spelet genom att välja <menuchoice><guisubmenu>Spel</guisubmenu><guimenuitem>Nytt</guimenuitem></menuchoice><xref linkend="playing-fig"/></para>
      <figure id="playing-fig">
       <title>Ett GNOME Tetravex-spel</title> 
       <screenshot> 
         <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_game.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Ett GNOME Tetravex-spel.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
       </screenshot>
      </figure>
     <para>Brickorna är uppdelade i fyra, du måste positionera dem så att endast två lika siffror är bredvid varandra. Spelet kommer inte att låta dig positionera brickorna så att olika siffror är bredvid varandra. Du positionerar brickorna genom att dra dem från sina aktuella positioner på högra sidan eller huvudrutan till sin nya position. Dessa drag är inte permanenta och kan enkelt göras om. Du kan även flytta alla brickorna på vänstra sidan genom att använda kommandona: <menuchoice><guisubmenu>Flytta</guisubmenu><guimenuitem>Vänster/Höger/Upp/Ned</guimenuitem></menuchoice></para>
    </sect3>
    <sect3 id="winning">
     <title>Vinna spelet</title> 
     <para>Spelet är avklarat när du har positionerat alla fyrkanterna i de rätta positionerna. När du har klarat av spelet kommer du att få se din rankning i poänglistan, om du får en tillräckligt hög poängsumma. Om du har använt antingen Tips eller Lös kommer din poäng inte att inkluderas i poänglistan.</para>
    </sect3>

  </sect2>
 </sect1>
	
 <sect1 id="prefs"> 
  <title>Anpassning</title> 
  <para>Under menyn <guimenuitem>Inställningar</guimenuitem> kan du ändra storleken på rutnätet från två gånger två upp till sex gånger sex. Standard är tre gånger tre.</para>
  <para>Om brickorna är för små kan du ändra storlek på fönstret för att ändra storleken på brickorna.</para>

 </sect1>

<!-- Do not try to be funny, it will only annoy users.  
Use this section to manage user expectations if there are known problems like 
slow animation.  Better to leave this section out than say something not 
actually helpful.  

 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title> 
  <para> 
    Of course not, its perfect!
  </para> 
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors"> 
  <title>Upphovsmän</title> 
  <para><application>GNOME Tetravex</application> skrevs av Lars Rydlinge (<email>lars.rydlinge@hig.se</email>). Den här handboken skrevs av Rob Bradford (<email>rob@funky-penguin.co.uk</email>). För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående det här programmet eller den här handboken, följ anvisningarna i det här <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">dokumentet</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:
  <para>
    Latin translation was done by ME (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). 
    Please send all comments and suggestions regarding this translation to
    SOMEWHERE.
  </para>
   -->

 </sect1>

 <sect1 id="license"> 
  <title>Licens</title> 
  <para>Det här programmet är fri programvara; du kan distribuera det och/eller ändra det under villkoren för <citetitle>GNU General Public License</citetitle> som publicerat av Free Software Foundation; antingen version 2 av licensen, eller (upp till dig) någon senare version.</para>
  <para>Det här programmet distribueras i hopp om att det ska vara användbart, men UTAN NÅGRA GARANTIER; även utan den underförstådda garantin för SÄLJBARHET eller LÄMPLIGHET FÖR ETT SPECIFIKT ÄNDAMÅL. Se <citetitle>GNU General Public License</citetitle> för mer information.</para>
  <para>En kopia av <citetitle>GNU General Public License</citetitle> finns inkluderad som en bilaga till <citetitle>Användarguide för GNOME</citetitle>. Du kan hämta få en kopia av <citetitle>GNU General Public License</citetitle> från Free Software Foundation genom att besöka <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">deras webbplats</ulink> eller genom att skriva till <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para> 
 </sect1>
</article>
