<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Mahjongg</application>">
<!ENTITY appname "Mahjongg">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
  
    <title>Manual del <application>Mahjongg</application></title>
    <abstract role="description">
      <para>El Mahjongg és una versió solitària del clàssic joc de fitxes orientals. Aquest implica netejar el màxim possible del tauler fent coincidir les fitxes corresponents i traient-les del joc.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Free Software Foundation</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2000</year>
      <holder>Eric Baudais (Autor de la documentació)</holder>
    </copyright><copyright><year>2008, 2009</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>  
    
    <!-- translators: uncomment this:
    
  <copyright>
  <year>2000</year>
  <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
    -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer">
	<firstname>Eric</firstname> 
	<surname>Baudais</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>baudais@okstate.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manual del Mahjongg (versió 2.10)</revnumber> 
	<date>Juny de 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Eric Baudais <email>baudais@okstate.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 del Mahjongg.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment sobre el <application>Mahjongg</application> o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Mahjongg</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="intro">
    <title>Introducció</title>

    <para>El <application>GNOME Mahjongg</application> o Mahjongg per a abreviar, és una versió solitària (un jugador) del clàssic joc de fitxes orientals Mahjongg. Té totes les funcionalitats que espereu d'un joc de fitxes o de cartes. Podeu canviar el tipus de fitxes, el fons de pantalla i el nivell de dificultat, entre altres coses, en el diàleg de <link linkend="prefs">Preferències</link>. Altres característiques, com el <link linkend="pause">botó de <guibutton>Pausa</guibutton></link>, fan que el joc sigui més competitiu quan jugueu contra rellotge. Aquest document descriu el <application>Mahjongg</application>.</para>

    <sect2 id="history">
      <title>Breu història del Mahjongg</title>

      <!-- FIXME: Explain more about solitaire version.-->
      <para>Els jocs de fitxes del Mahjongg s'utilitzen per a jugar moltes variacions del joc original. La versió del Mahjongg que jugareu és el solitari. Cada fitxa també té un <ulink type="http" url="http://www.xs4all.nl/~korntner/mahjong/fortune/index.html">significat</ulink> associat a ella.</para>

      <para>Els orígens del Mahjongg no es coneixen totalment, però hi han moltes teories sobre aquests. Una d'aquestes teories diu que Noè va jugar al Mahjongg a l'arca perquè la mà oriental és la dominant, presumiblement la direcció d'on venien les pluges en la inundació. Una altra teoria diu que el filòsof xinès Confuci va crear el joc. Les tres fitxes <quote>cardinal</quote> tenen els mateixos noms que les seves tres virtuts cardinals, Chung (mig) el vermell, Fa (prosperitat) el verd i Po (blanc) el blanc, que es corresponen amb la benevolència, la sinceritat i la pietat filial. Encara una altra teoria diu que el Mahjongg és un derivat d'altres joc xinesos. El <quote>Ya Pei</quote> es juga amb 32 cartes de fusta o ivori i tenen la mateixa forma que les fitxer del Mahjongg actuals. El <quote>Ma Tiae</quote> es juga amb 40 cartes de paper, semblants en aparença, numerades del 1 al 9 en quatre jocs diferents i juntament amb les cartes de flors. Es creu que dos germans van crear el joc, al voltant de 1850 AC, d'una combinació d'aquests dos jocs.</para>

      <para>A principis de 1900, el Mahjongg es va introduir els clubs anglesos de Xangai. El senyor Babcock va començar a importar fitxes del Mahjongg al món occidental. Va simplificar les regles a les més bàsiques i fins i tot va afegir-hi números aràbics a les fitxes. El 1923 va ser l'any de màxima esplendor per al Mahjongg, amb les companyies més importants de jocs, com la Parker Bros., la Milton Bradley i la United States Playing Card, que importaven jocs de fitxes del Mahjongg a milers.</para>

      <para>Van aparèixer moltes regles diferents i el 1924 es va formar el Comitè d'estandardització de les regles americanes oficials del Mah-Jongg per a escriure un llibre de regles. Encara avui molts clubs juguen amb regles diferents i a vegades afegeixen fitxes amb flors o comodins. Els jugadors de la versió per a ordinador comencen a intrigar-se amb la bellesa i els detalls dels jocs creats a mà de les dècades de 1920 i 1930 i cerquen fitxes en botiges d'antiguitats i mercats petits. Molts jugadors nous s'estan introduint al joc a través de la versió solitària i lentament s'adonen de la intriga i desafiament que el joc tradicional ofereix. <footnote>
	  <para>Parts d'aquest text són una adaptació del <ulink type="http" url="http://www.mahjongmuseum.com/">Museu del Mah Jong.</ulink></para>
	</footnote></para>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="usage">
    <title>Jugar al Mahjongg</title>

    <para>Comenceu amb cinc nivells de fitxes que estan apilats de manera que algunes estan cobertes per les fitxes de la part superior. En el nivell més difícil establert en el <link linkend="prefs">diàleg de <interface>Preferències</interface></link> hi haurà més fitxes cobertes quan comença la partida. L'objectiu del <application>Mahjongg</application> és treure totes les fitxes del joc. Per a treure les fitxes heu de cercar parelles coincidents que semblin iguals. Una fitxa coincident normalment té el mateix número de botons o marques en ella o semblen similars entre elles.</para>

    <para>Com a exemple, la fitxa realçada en la <link linkend="mahjongg-fig">figura següent</link> té sis botons. La fitxa coincident també té sis botons. La fitxa està en la banda dreta de la tercera fila començant per abaix. També n'hi ha una altra prop de la part superior de la quarta fila començant per abaix. Si voleu fer coincidir la fitxa del nivell superior, heu de trobar la fitxa amb els mateixos símbols verds de bambú. Encara no veieu la fitxa coincident? Hi ha tres fitxes, que són visibles, que coincideixen amb la fitxa del nivell superior. Dues estan a l'esquerra en el nivell inferior. La tercera està en la fila superior, però no la podeu treure perquè la fitxa no està fora de la pila de fitxes. Més endavant s'explicarà en més detall quines fitxes es poden treure i quines no encara que coincideixin.</para>

    <figure id="mahjongg-fig">
      <title>Finestra principal del Mahjongg</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/mahjongg.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Finestra principal.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>

    <para>El <application>Mahongg</application> es juga fent clic a les dues fitxes coincidents que es treuen. La partida continua fins que es treuen totes les fitxes o no queden parelles disponibles.</para>

    <para>Només es poden seleccionar les fitxes a l'extrem esquerra i dret de cada nivell. Això és perquè no podeu treure qualsevol fitxa que no estigui als extrems esquerra i dret. Si les fitxes estan en un nivell diferent i a les cantonades esquerra i dreta, aquestes es poden treure quan trobeu una altra fitxa coincident.</para>

    <para>Si no podeu fer coincidir més fitxes, apareixerà un diàleg indicant que no podeu fer coincidir més fitxes i donant-vos l'opció de barrejar les fitxes o desfer l'últim moviment (encara que potser heu de desfer més moviments per a trobar l'error).</para>

    <figure id="info-fig1">
      <title>Diàleg d'informació</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/no-move.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Diàleg d'informació.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    
    <sect2 id="toolbar">
      <title>Barra d'eines</title>
      <para>La <interface>barra d'eines</interface> es pot moure al voltant de l'<interface>escriptori</interface>. Si feu clic al seu extrem esquerra, podreu arrossegar-la a qualsevol lloc de l'<interface>escriptori</interface> que vulgueu. La <interface>barra d'eines</interface> també es pot situar en la part superior i en la part esquerra de la <interface>finestra principal</interface> del <application>Mahjongg</application>, però el lloc predeterminat on està la barra d'eines, i segurament el millor, és sota la <interface>barra de menú</interface>.</para>

      <para>La <interface>barra d'eines</interface> conté els botons següents:</para>
      
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Nou</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó inicia una partida nova amb els paràmetres actuals.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Reinicia</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó reinicia la partida actual al començament sense barrejar les fitxes.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry id="pause">
	  <term><guibutton>Fes una pausa</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó fa una pausa a la partida. Quan la partida està en pausa, el rellotge, a la cantonada inferior dreta de la <interface>finestra principal</interface>, s'atura i no podeu veure les cares de les fitxes.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Desfés el moviment</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó reemplaça dues fitxes que heu tret, fins que arribeu al començament de la partida.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Torna a moure</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó torna a fer el moviment anterior, el que el botó <guibutton>Desfés el moviment</guibutton> havia desfet.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Pista</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Aquest botó us indica una parella de fitxes coincidents a treure.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
      <para>La barra d'estat a la part inferior de la finestra us proporciona informació de l'estat actual de la partida:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guilabel>Fitxes que queden:</guilabel></term>
	  <listitem>
	    <para>Mostra el número de fitxes que queden per a coincidir.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guilabel>Moviments que queden:</guilabel></term>
	  <listitem>
	    <para>Mostra el número de possibles coincidències que podeu fer.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
      
      <figure id="toolbar-fig">
	<title>Barra d'eines del Mahjongg</title>
	<screenshot>
	   <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/toolbar.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Barra d'eines.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
      
    </sect2>
    
    <sect2 id="menubar">
      <title>Menús</title>
      <para>La barra de menú, situada a la part superior de la <interface>finestra principal</interface>, conté els menús següents:</para>

      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Partida</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>El menú conté: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl-N</keysym></shortcut><guimenuitem>Nova</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element inicia una partida nova.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Reinicia</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element reinicia la partida actual a l'inici.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Fes una pausa</guimenuitem></menuchoice> — Fa una pausa a la partida, atura el rellotge i oculta les fitxes.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl-Z</keysym></shortcut><guimenuitem>Desfés el moviment</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element fa tornar dues fitxes que heu tret, fins que arribeu al començament de la partida.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl-R</keysym></shortcut><guimenuitem>Torna a moure</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element torna a jugar el moviment anterior que el botó <guibutton>Desfés el moviment</guibutton> a desfet. Quan arribeu a l'estat on heu començat a desfer, apareixerà el missatge <quote>No hi ha més moviments per a refer</quote> a la cantonada inferior esquerra de la <interface>finestra principal</interface>.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Pista</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element us indica una parella de fitxes coincidents a treure.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Puntuacions</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element fa aparèixer un diàleg on es mostren les deu millors puntuacions. El diàleg té les puntuacions identificades pel nom de l'usuari i el temps requerit per a completar la partida.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para id="quit"><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl-Q</keysym></shortcut><guimenuitem>Surt</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element us permet sortir del joc.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>

	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Paràmetres</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>El menú conté: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Barra d'eines</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element determina si es mostra la <link linkend="toolbar"><interface>barra d'eines</interface></link>. Si l'element està activat, es mostrarà la <link linkend="toolbar"><interface>barra d'eines</interface></link> a l'últim lloc on la vau posar. Si l'element està desactivat, no es mostrarà la <link linkend="toolbar"><interface>barra d'eines</interface></link>.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element us mostra el diàleg de <link linkend="prefs">Preferències</link>.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Ajuda</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>El menú conté: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>F1</keysym></shortcut><guimenuitem>Continguts</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element mostra aquest manual.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Quant a</guimenuitem></menuchoice> — Aquest element us proporciona informació bàsica sobre el <application>Mahjongg</application>, com els noms dels autors i el número de versió de l'aplicació.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Personalització</title>
    <para>Per a canviar els paràmetres de l'aplicació, seleccioneu <guimenuitem>Preferències</guimenuitem> en el menú <guimenu>Paràmetres</guimenu>. Això obre el <link linkend="preferences-fig">diàleg de <interface>Preferències</interface></link>.</para>
    
    <figure id="preferences-fig">
<!-- FIXME: This dialog is the old one. -->
<!-- ALAN: looks correct like version 2.10 to me -->
      <title>Diàleg de preferències</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/preferences.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Diàleg de preferències.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>

    <para>Totes les opcions s'apliquen i es desen immediatament.</para>
    
    <para>Les propietats del diàleg de <interface>Preferències </interface> són:</para>
      
      <itemizedlist mark="opencircle">
	<listitem>
	  <para><guilabel>Fitxes:</guilabel> — Seleccioneu l'aparença de les fitxes mitjançant aquesta llista.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><guilabel>Seleccioneu el mapa:</guilabel> — Canvieu la dificultat de la partida canviant la manera d'apilar les fitxes. La versió més dispersa (fàcil) us permet veure més fitxes mentre que la versió més compacte (difícil) no us permet veure gaires fitxes.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><guilabel>Color de fons:</guilabel> — Canvieu el color de fons mostrant un <interface>seleccionador de color</interface> que us permet seleccionar un color nou.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

    <para>Per a modificar la mida de les fitxes, simplement canvieu la mida de la finestra de forma normal. Les fitxes s'expandiran per a omplir-la.</para>

  </sect1>
  
<!-- ALAN: Better to leave this section out than to say something unhelpful 
and risk annoying the user.  
 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title>
  <para>
   This application has no known bugs.
  </para>
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autors</title>
  <para>En Francisco Bustamante (<email>pancho@nuclecu.unam.mx</email>), en Michael Meeks (<email>mmeeks@gnu.org</email>), en Max Watson, en Heinz Hempe, i en Philippe Chavin han escrit el <application>Mahjongg</application>. En Jonathan Buzzard i en Max Watson han creat les fitxes del <application>Mahjongg</application>. L'Eric Baudais (<email>baudais@okstate.edu</email>) ha escrit aquest manual. Per a informar d'un error o fer algun suggeriment sobre aquesta aplicació o aquest manual, seguiu les indicacions en aquest <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">document</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Llicència</title>
  <para>Aquest programa és programari lliure; podeu redistribuir-lo i/o modificar-lo sota els termes de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> tal com publica la Free Software Foundation; tant en la versió 2 de la llicència, o (a la vostra opció) una versió posterior.</para>
  <para>Aquest programa es distribueix amb l'esperança de que sigui útil, però SENSE CAP GARANTIA; fins i tot sense la garantia implícita de COMERCIALITZACIÓ o ADEQUACIÓ A UN ÚS CONCRET. Per a més detalls vegeu la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle>.</para>
  <para>S'inclou una còpia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> en l'apèndix de la <citetitle>Guia d'usuaris del GNOME</citetitle>. També podeu obtenir una copia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> de la Free Software Foundation visitant el <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">seu lloc web</ulink> o escrivint a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>51 Franklin Street, Fifth Floor</street><city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02110-1301</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
