<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Tetravex</application>">
<!ENTITY appname "Tetravex">
<!ENTITY version "2.10">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
 <articleinfo>
  <title>Τεκμηρίωση <application>Tetravex</application></title>

    <abstract role="description">
      <para>Το Tetravex είναι ένα απλό παιγνίδι γρίφος, όπου τα κομμάτια έχουν αριθμούς σε κάθε πλευρά τους. Πρέπει να τοποθετήσετε τα κομμάτια αυτά με τέτοιο τρόπο έτσι ώστε οι όμοιοι αριθμοί να εφάπτονται μεταξύ τους, ενώ κατά την διαρκεια αυτής της διαδικασίας χρονομετρήστε. Οι χρόνοι σας έπειτα αποθηκεύονται σε έναν γενικό πίνακα βαθμολογίας.</para>
    </abstract>

  <copyright>
   <year>2001</year>
   <holder>Rob Bradford</holder>
  </copyright><copyright><year>2007-2008</year><holder>Χρήστος Μπούνταλης (mpounta@gmail.com)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Δίνεται άδεια για αντιγραφή, διανομή και/ή τροποποίηση του εγγράφου υπό τους όρους της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), Έκδοση 1.1 ή μεταγενέστερη εκδιδόμενη από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού χωρίς Σταθερά Εδάφια, χωρίς Εξώφυλλα Κειμένου, και χωρίς Οπισθόφυλλα Κειμένου. Μπορείτε να βρείτε ένα αντίγραφο της GFDL σε αυτόν τον <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανεμήθηκε με αυτόν τον οδηγό.</para>
         <para>Αυτός ο οδηγός είναι μέρος μίας συλλογής οδηγούς του GNOME διανεμημένα υπό την άδεια GFDL. Εάν θέλετε να διανείμετε αυτόν τον οδηγό ξεχωριστά από τη συλλογή, μπορείτε να το κάνετε προσθέτοντας ένα αντίγραφο της άδειας στον οδηγό, όπως περιγράφτηκε στο εδάφιο 6 της άδειας.</para>

	<para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από τις εταιρείες για να διαχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες αξιώνονται ως εμπορικά σήματα. Όπου εμφανίζονται τέτοια ονόματα στην τεκμηρίωση του GNOME, και τα μέλη του Έργου Τεκμηρίωσης του GNOME είναι ενήμερα για αυτά τα εμπορικά σήματα, τότε τα ονόματα είναι με κεφαλαία γράμματα ή με αρχικά κεφαλαίων γραμμάτων.</para>

	<para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Rob</firstname> 
	<surname>Bradford</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>robster@debian.org</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Τεκμηρίωση Tetravex V2.10</revnumber> 
	<date>Ιούνιος 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Rob Bradford <email>rob@funky-penguin.co.uk</email></para>
	  <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.12 του Tetravex.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Ανάδραση</title> 
      <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με το <application>GNOME Tetravex</application>  ή αυτή την τεκμηρίωση, ακολουθήστε τις οδηγίες που περιγράφονται στη σελίδα <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">ανάδρασης GNOME </ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
 </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>GNOME Tetravex</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Εισαγωγή</title>

  <para>Το <application>GNOME Tetravex</application> είναι ένα απλό παιγνίδι γρίφος, όπου τα κομμάτια πρέπει να τοποθετηθούν με τέτοιο τρόπο έτσι ώστε οι όμοιοι αριθμοί να εφάπτονται μεταξύ τους.</para>
    
  <para>Για να τρέξετε το <application>GNOME Tetravex</application>, επιλέξτε <menuchoice><guisubmenu>Παιχνίδια</guisubmenu><guimenuitem>Gnotravex</guimenuitem></menuchoice> από το <guimenu>Κυρίως Μενού</guimenu>, ή πληκτρολογείστε <command>gnotravex</command> στην γραμμή εντολών.</para>

  <para>To <application>GNOME Tetravex</application> συμπεριλαμβάνεται στο πακέτο <filename>gnome-games</filename>, το οποίο είναι κομμάτι του γραφικού περιβάλλοντος επιφάνειας εργασίας GNOME. Αυτό το κείμενο περιγράφει την έκδοση 2.10 του <application>GNOME Tetravex</application>.</para>
 </sect1>

 <sect1 id="usage"> 
  <title>Παίζοντας Gnome Tetravex</title>

  <para>Το <application>GNOME Tetravex</application> είναι ένα απλό παιγνίδι γρίφος, αυτό το εδάφιο καλύπτει το πως να παίξετε το παιγνίδι.</para>

  <sect2 id="mainwin">
   <title>Βασική χρήση</title>
   <sect3 id="playing">
    <title>Παίζοντας το παιγνίδι</title> 
    <para>Ξεκινώντας το <application>GNOME Tetravex</application> ανοίγει το <interface>Κυρίως παράθυρο</interface>, όπως μπορείτε να δείτε παρακάτω <xref linkend="mainwindow-fig"/>. Αυτό το παράθυρο χωρίζεται σε δύο κουτιά. Δεξιά είναι το κουτί που περιέχει τα κομμάτια που πρέπει να τοποθετήσετε και αριστερά είναι το κουτί όπου τοποθετείτε τα κομμάτια.</para>

     <figure id="mainwindow-fig">
      <title>GNOME Tetravex Κυρίως παράθυρο </title> 
      <screenshot>
        <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_mainwindow.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>GNOME Tetravex Κυρίως παράθυρο.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot> 
     </figure>

     <para>Μπορείτε να ξεκινήσετε αμέσως να παίζετε. Μπορείτε να επανεκινήσετε  το παιγνίδι επιλέγοντας <menuchoice><guisubmenu>Αρχείο</guisubmenu><guimenuitem>Νέο παιγνίδι</guimenuitem></menuchoice><xref linkend="playing-fig"/> </para>
      <figure id="playing-fig">
       <title>Παιγνίδι Gnome Tetravex</title> 
       <screenshot> 
         <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/gnotravex_game.png" format="PNG" srccredit="ME"/>
  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Παιγνίδι Gnome Tetravex.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
       </screenshot>
      </figure>
     <para>Τα πλακίδια χωρίζονται στα τέσσερα, πρέπει να τα τοποθετήσετε έτσι ώστε μόνο δύο ίδιοι αριθμοί να εφάπτονται. Το παιγνίδι δεν θα σας αφήσει να τοποθετήσετε τα πλακίδια έχοντας διαφορετικά νούμερα το ένα πλάι στο άλλο. Πρέπει να τοποθετήσετε τα κομμάτια σύροντας τα από την τρέχουσα θέση τους είτε στο δεξιό κουτί είτε στο κυρίως κουτί, στη νέα θέση τους. Αυτές οι κινήσεις δεν είναι μόνιμες και εύκολα  μπορούν να αλλάξουν. Μπορείτε επίσης να μετακινήσετε όλα τα κομμάτια στο αριστερό κουτί με την μία χρησιμοποιώντας τις εντολές <menuchoice><guisubmenu>Μετακινήση</guisubmenu><guimenuitem>Αριστερά/Δεξιά/Πάνω/Κάτω</guimenuitem></menuchoice> </para>
    </sect3>
    <sect3 id="winning">
     <title>Νίκη του παιχνιδιού</title> 
     <para>Το παιγνίδι ολοκληρώνεται όταν έχετε τοποθετήσει όλα τα τετράγωνα στις σωστές θέσεις. Όταν ολοκληρώσετε το παιγνίδι μπορείτε να δείτε την κατάταξη σας στον πίνακα βαθμολογίας, εάν κάνετε μια αρκετά ψηλή βαθμολογία. Εάν χρησιμοποιήσατε το Υπόδειξη ή Λύση οι βαθμοί σας δεν θα συμπεριληφθούν στον πίνακα βαθμολογίας.</para>
    </sect3>

  </sect2>
 </sect1>
	
 <sect1 id="prefs"> 
  <title>Προσαρμογή</title> 
  <para>Κάτω από το μενού <guimenuitem>Ρυθμίσεις</guimenuitem> μπορείτε να αλλάξετε το μέγεθος του πλέγματος από δύο επί δύο έως έξι επί έξι. Η προεπιλεγμένη επιλογή είναι τρία επί τρία. </para>
  <para>Αν τα πλακίδια είναι πολύ μικρά, η αλλαγή μεγέθους στο παράθυρο θα αλλάξει και το μέγεθος των πλακιδίων.</para>

 </sect1>

<!-- Do not try to be funny, it will only annoy users.  
Use this section to manage user expectations if there are known problems like 
slow animation.  Better to leave this section out than say something not 
actually helpful.  

 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title> 
  <para> 
    Of course not, its perfect!
  </para> 
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors"> 
  <title>Συγγραφείς</title> 
  <para>To <application>GNOME Tetravex</application> δημιουργήθηκε από τον Lars Rydlinge (<email>lars.rydlinge@hig.se</email>). Αυτή η τεκμηρίωση γράφτηκε από τον Rob Bradford (<email>rob@funky-penguin.co.uk</email>). Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με αυτή την εφαρμογή ή αυτή την τεκμηρίωση, ακολουθήστε τις οδηγίες που περιγράφονται σε αυτό το <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">έγγραφο</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:
  <para>
    Latin translation was done by ME (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). 
    Please send all comments and suggestions regarding this translation to
    SOMEWHERE.
  </para>
   -->

 </sect1>

 <sect1 id="license"> 
  <title>Άδεια χρήσης</title> 
  <para>Αυτό το πρόγραμμα είναι ελεύθερο λογισμικό. Επιτρέπεται η αναδιανομή ή/και τροποποίησή του υπό τους όρους της Γενικής Άδειας Δημόσιας Χρήσης GNU (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>) όπως αυτή δημοσιεύεται από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού (Free Software Foundation) - είτε της έκδοσης 2 της άδειας, είτε (κατ' επιλογήν) οποιασδήποτε μεταγενέστερης έκδοσης.</para>
  <para>Αυτό το πρόγραμμα διανέμεται με την ελπίδα οτι θα είναι χρήσιμο, αλλά ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΜΙΑ ΑΠΟΛΥΤΩΣ ΕΓΓΥΗΣΗ - χωρίς ακόμη και την έμμεση εγγύηση ΕΜΠΟΡΕΥΣΙΜΟΤΗΤΑΣ ή ΚΑΤΑΛΛΗΛΟΤΗΤΑΣ ΓΙΑ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΟ ΣΚΟΠΟ. Δείτε για περισσότερες λεπτομέρειες την Γενική Άδεια Δημόσιας Χρήσης GNU (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>).</para>
  <para>Ένα αντίγραφο της Γενικής Δημόσιας Άδειας Χρήσης (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>) συμπεριλαμβάνεται ως παράρτημα στον  <citetitle>Οδηγό Χρηστών GNOME </citetitle>. Μπορείτε επίσης να αποκτήσετε ένα αντίγραφο της Γενικής Δημόσιας Άδειας Χρήσης (<citetitle>GNU General Public License</citetitle>) από το Free Software Foundation επισκεπτόμενοι <ulink url="http://www.fsf.org" type="http"> την ιστοσελίδα τους</ulink> ή γράφωντας τους στο<address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para> 
 </sect1>
</article>
