<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.11">
<!ENTITY date "January 2008">
<!ENTITY appname "Same GNOME">
<!ENTITY app "<application>Same GNOME</application>">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://live.gnome.org/DocumentationProject
  Template version: 3.0 beta
  Template last modified 2006-11-21

-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
  <articleinfo> 
    <title>Manuale di <application>Same GNOME</application></title>       
    
    <abstract role="description">
      <para>Same GNOME è un gioco di puzzle, il cui scopo è rimuovere dalla finestra il maggior numero di pezzi possibile, facendo clic su un gruppo di oggetti dello stesso colore. Quel gruppo svanirà e i pezzi soprastanti verranno fatti scivolare in basso fino a quando non ce ne saranno più altri oppure fino a quando non ci saranno più gruppi di colori.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2005</year> 
      <holder>Callum McKenzie</holder> 
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Milo Casagrande (milo@ubuntu.com)</holder></copyright><copyright><year>2008</year><holder>Alessio Treglia (quadrispro@gmail.com)</holder></copyright> 

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Progetto documentazione di GNOME</publishername> 
    </publisher> 

	  <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="legal.xml"/>   
   <!-- This file legal.xml contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author> 
		<firstname>Callum</firstname> 
		<surname>McKenzie</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Progetto documentazione di GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>callum@physics.otago.ac.nz</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
      <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  		<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>


<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
-->
<!-- than the current revision. -->
<!-- The revision numbering system for GNOME manuals is as follows: -->
<!-- * the revision number consists of two components -->
<!-- * the first component of the revision number reflects the release version of the GNOME desktop. -->
<!-- * the second component of the revision number is a decimal unit that is incremented with each revision of the manual. -->
<!-- For example, if the GNOME desktop release is V2.x, the first version of the manual that -->
<!-- is written in that desktop timeframe is V2.0, the second version of the manual is V2.1, etc. -->
<!-- When the desktop release version changes to V3.x, the revision number of the manual changes -->
<!-- to V3.0, and so on. --> 
    <revhistory>
      <revision> 
		    <revnumber>Manuale di Same GNOME V2.11</revnumber>
		    <date>Gennaio 2008</date> 
		    <revdescription> 
    			<para>Adattamento del manuale di Same GNOME al nuovo modello.</para>		    
	  		  <para role="author">Claude Paroz <email>claude@2xlibre.net</email></para>
	  		  <para role="publisher">Progetto documentazione di GNOME</para>
    		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		    <revnumber>Manuale di Same GNOME V2.10</revnumber>
		    <date>Febbraio 2005</date> 
		    <revdescription> 
    			<para>Versione iniziale per il nuovo Same GNOME.</para>		    
	  		  <para role="author">Callum McKenzie <email>callum@physics.otago.ac.nz</email></para>
	  		  <para role="publisher">Progetto documentazione di GNOME</para>
    		</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 2.12 di Same GNOME.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti sul gioco <application>Same GNOME</application> o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina di commenti su GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Same GNOME</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->

  <sect1 id="introduction"> 
    <title>Giocare a <application>Same GNOME</application></title> 
    <para><application>Same GNOME</application> è un gioco di puzzle. Lo scopo del gioco è rimuovere più oggetti possibili con il minor numero di mosse. Gli oggetti adiacenti fra di loro vengono rimossi come un gruppo, quelli rimanenti vengono riorganizzati in modo da riempire i vuoti lasciati da quelli appena eliminati e formano nuovi gruppi. Non è consentito rimuovere singoli oggetti.</para>

    <figure id="start-up">
      <title><application>Same GNOME</application> all'inizio di una nuova partita.</title>
      <screenshot>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/start-up.png" format="PNG"/>
	        </imageobject>
	      </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>

    <para>La schermata iniziale è una griglia piena di oggetti. A seconda della dimensione scelta per la griglia, ci sono tre o quattro tipi di oggetti. Un gruppo di oggetti dello stesso tipo adiacenti può essere facilmente rimosso con un clic del mouse (oppure premendo la barra spaziatrice). Quando si sposta il mouse su un gruppo rimovibile, gli oggetti cominceranno a muoversi e nell'angolo in basso della finestra verrà mostrato il numero di oggetti nel gruppo, con il relativo punteggio che verrebbe assegnato nel caso di rimozione. Più oggetti ci sono nel gruppo e più punti si totalizzano. Una volta rimosso il gruppo, gli oggetti soprastanti vengono lasciati cadere verso il basso in modo da riempire lo spazio. Nel caso in cui venisse rimossa un'intera colonna gli oggetti rimanenti verrebbero fatti slittare verso sinistra in modo da riempire il vuoto.</para>

    <table id="play" frame="all"><title>Giocare a <application>Same GNOME</application></title>
      <tgroup cols="2" colsep="0">
      <tbody>
        <row><entry><para>1. Eliminare gruppi di due o più <screenshot>
         <mediaobject>
           <imageobject>
             <imagedata fileref="figures/play1.png" format="PNG"/>
           </imageobject>
         </mediaobject>
         </screenshot></para></entry>
       <entry><para>2. Gli oggetti cadono per riempire gli spazi vuoti <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/play2.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          </screenshot></para></entry></row>
        <row><entry><para>3. Gli oggetti si spostano a sinistra per riempire le colonne vuote <screenshot>
         <mediaobject>
           <imageobject>
             <imagedata fileref="figures/play3.png" format="PNG"/>
           </imageobject>
         </mediaobject>
         </screenshot></para></entry>
       <entry><para>4. Vengono formati nuovi gruppi e il ciclo si ripete <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/play4.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
          </screenshot></para></entry></row>
      </tbody>
      </tgroup>
    </table>

    <para>Il punteggio viene calcolato in base al numero di oggetti eliminati:</para>
    
    <informaltable frame="topbot">
    <tgroup cols="2" align="center">
    <thead><row>
    <entry>Numero degli oggetti</entry>
    <entry>Punteggio</entry>
    </row></thead>
    <tbody>
    <row><entry>2</entry><entry>0</entry></row>
    <row><entry>3</entry><entry>1</entry></row>
    <row><entry>4</entry><entry>4</entry></row>
    <row><entry>5</entry><entry>9</entry></row>
    <row><entry>6</entry><entry>16</entry></row>
    <row><entry>7</entry><entry>25</entry></row>
    <row><entry>8</entry><entry>36</entry></row>
    <row><entry>9</entry><entry>49</entry></row>
    <row><entry>⋮</entry><entry>⋮</entry></row>
    <row><entry>p</entry><entry>(n - 2)<superscript>2</superscript></entry></row>
    </tbody>
    </tgroup>
    </informaltable>
    <para>Se si ripulisce la schermata da tutti gli oggetti viene assegnato un bonus di 1000 punti.</para>
  </sect1>

  <sect1 id="same-gnome-customisation">
    <title>Personalizzazione</title>

    <sect2 id="changing-the-look">
      <title>Modificare l'aspetto</title>
      <para>Cambiare la dimensione degli oggetti è semplice come ridimensionare la finestra. Per utilizzare tutto lo schermo scegliere l'opzione <guimenuitem>Schermo intero</guimenuitem> dal menù <guimenu>Visualizza</guimenu>.</para>

      <para>Per cambiare l'aspetto degli oggetti è possibile utilizzare la voce <guimenuitem>Tema...</guimenuitem> presente nel menù <guimenu>Visualizza</guimenu>. Selezionando una voce dall'elenco il tema verrà cambiato immediatamente.</para>

        <para>Inoltre è possibile creare dei temi personalizzati, benché il processo non sia ancora immediato. Utilizzare una copia di un tema già esistente come modello e modificarla con il proprio programma di disegno preferito. Salvare il risultato in <filename>$XDG_DATA_HOME/gnome-games/same-gnome/themes/2.10/</filename>. Al prossimo avvio di <application>Same GNOME</application> il nuovo tema verrà automaticamente incluso nell'elenco dei temi. Solitamente, <filename>$XDG_DATA_HOME</filename> è la cartella <filename>~/.local/share/</filename>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="changing-the-size">
      <title>Modificare la dimensione</title>
      <para>Il menù <guimenu>Dimensione</guimenu> contiene tre impostazioni: piccola, media e grande. Oltre ad aumentare il numero di oggetti, l'impostazione grande aumenta anche il numero dei differenti tipi di oggetti.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="changing-the-speed">
    <title>Modificare la velocità</title>
    <para>L'animazione predefinita è carina e graziosa ma se il proprio stile di gioco è «veloce e furioso» quest'ultima potrebbe risultare troppo lenta. Selezionando l'opzione <guimenuitem>Animazione veloce</guimenuitem> dal menù <guimenu>Visualizza</guimenu> è possibile aumentare la velocità di gioco, rinunciando alla qualità dell'animazione.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="same-gnome-strategy">
    <title>Strategia</title>

    <para>La regola più importante quando si cerca di realizzare un punteggio alto è pensare, prima di tutto, che ogni gruppo rimosso formerà e distruggerà altri gruppi.</para>

<para>Rimuovere prima il gruppo più in alto, a meno che la rimozione di un altro gruppo non lo renda più grande. Gli oggetti allineati in modo verticale non posso essere disallineati, ma se allineati in modo orizzontale ciò diventa possibile.</para>

    <para>Dato che il punteggio aumenta in modo esponenziale quadratico, rimuovere grandi gruppi di oggetti è sempre la scelta migliore. Per esempio, la differenza fra un gruppo di sei oggetti e un altro di sette oggetti è di 9 punti. In una situazione dove si può scegliere fra la fusione di due gruppi da due in uno da quattro e una semplice addizione di un elemento a un gruppo da sei, si dovrebbe preferire quest'ultima soluzione. Anche se entrambi i gruppi tralasciati non otterranno alcun punteggio, quello più grande ne avrà ottenuto uno ancora più alto.</para>

    <para>Non bisogna dimenticarsi del bonus da mille punti per la rimozione di tutte le palle. Per ottenere 1000 punti da un singolo gruppo sono necessari 34 oggetti ed è molto improbabile trovarsi in una situazione dove è necessario sacrificare un gruppo così grande per ripulire la schermata.</para>
  </sect1>

<!-- ============= About ================================== -->
  <sect1 id="same-gnome-about"> 
    <title>Informazioni su <application>Same GNOME</application></title> 
    <para><application>Same GNOME</application> è stato scritto da Callum McKenzie (<email>callum@physics.otago.ac.nz</email>). Per maggiori informazioni su <application>Same GNOME</application>, visitare la <ulink url="http://www.gnome.org/projects/gnome-games/" type="http">pagina web dei giochi di GNOME</ulink>.</para>
    <para>Per segnalare un errore o inviare un suggerimento riguardo questa applicazione o questo manuale, seguire le indicazioni nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pagina dei commenti GNOME</ulink>.</para>

    <para>Questo programma è distribuito secondo i termini della GNU General Public License come pubblicata dalla Free Software Foundation; sia la versione 2 di questa licenza, che (a propria scelta) ogni altra versione successiva. Una copia di questa licenza può essere trovata a questo <ulink url="ghelp:gpl" type="help">collegamento</ulink>, oppure nel file COPYING incluso con il codice sorgente di questo programma.</para>

  </sect1> 
</article>
