<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "June 2005">
<!ENTITY app "<application>Mahjongg</application>">
<!ENTITY appname "Mahjongg">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo>
  
    <title>Manuale di <application>Mahjongg</application></title>
    <abstract role="description">
      <para>Mahjongg è una versione in solitario del classico gioco orientale di tessere. Lo scopo del gioco è eliminare dalla tavola più tessere possibili, selezionando le coppie uguali.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Free Software Foundation</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2000</year>
      <holder>Eric Baudais (Autore della documentazione)</holder>
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Milo Casagrande (milo@ubuntu.com)</holder></copyright><copyright><year>2008</year><holder>Alessio Treglia (quadrispro@ubuntu.com)</holder></copyright>  
    
    <!-- translators: uncomment this:
    
  <copyright>
  <year>2000</year>
  <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
    -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
    <publisher> 
      <publishername>Progetto di documentazione GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile a questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale è parte di una collezione di manuali di GNOME distribuita sotto la GFDL. Se si vuole distribuire questo manuale separatamente dalla collezione, lo si può fare aggiungendo una copia della licenza al manuale, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi utilizzati dalle aziende per distinguere i loro prodotti e servizi sono rivendicati come marchi commerciali. Dove questi nomi appaiono nella documentazione di GNOME, e i membri del progetto di documentazione di GNOME sono informati di questi marchi commerciali, allora i nomi sono in lettere maiuscole o con la lettera iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE SONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, SOTTO INTESO CHE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO,ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO,IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author role="maintainer">
	<firstname>Eric</firstname> 
	<surname>Baudais</surname> 
	<affiliation> 
	  <address> <email>baudais@okstate.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manuale di Mahjongg V2.10</revnumber> 
	<date>Giugno 2005</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Eric Baudais <email>baudais@okstate.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale si riferisce alla versione 2.12 di Mahjongg.</releaseinfo>
    <!-- The following feedback information only applies to appliactions
    listed in bugzilla.gnome.org and bugzilla.ximian.com. For other
    applications, please provide your own feedback info or remove thsi
    section altogether -->
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti sull'applicazione <application>Mahjongg</application> o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina di commenti su GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>GNOME Mahjongg</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="intro">
    <title>Introduzione</title>

    <para><application>GNOME Mahjongg</application>, o Mahjongg per brevità, è una versione in solitario (un giocatore) del classico gioco orientale delle tessere, Mahjongg, e dispone di tutte le funzionalità tipiche dei giochi di tessere e di carte. È possibile modificare il tipo delle tessere, lo sfondo e, soprattutto, il livello di difficoltà nella finestra di dialogo <link linkend="prefs">Preferenze</link>. Le altre funzionalità, come il <link linkend="pause">pulsante <guibutton>Pausa</guibutton></link>, rendono il gioco più competitivo durante le partite a tempo. Questo documento descrive <application>Mahjongg</application>.</para>

    <sect2 id="history">
      <title>Una breve storia di Mahjongg</title>

      <!-- FIXME: Explain more about solitaire version.-->
      <para>I set di tessere di Mahjongg sono utilizzati per giocare a molte varianti del gioco originale. La versione di Mahjongg alla quale si giocherà è quella del solitario. A ogni tessera è associato un preciso <ulink type="http" url="http://www.xs4all.nl/~korntner/mahjong/fortune/index.html">significato</ulink>.</para>

      <para>Le origini di Mahjongg non sono del tutto chiare e sono state fatte molte ipotesi. Una di queste vuole che Noè giocò a Mahjongg sull'arca perché l'Oriente è dominante, presumibilmente la direzione dalla quale venne la pioggia durante il diluvio. Un'altra teoria vuole che sia stato il filosofo cinese Confucio a inventare il gioco. Le tre tessere <quote>cardinali</quote> hanno gli stessi nomi delle tre Virtù Cardinali, il rosso Chung (nel mezzo), il verde Fa (prosperità) e il bianco Po (bianco), che corrispondono, in ordine, a Benevolenza, Sincerità e Amore Filiale. Un'altra teoria ancora dice che Mahjongg derivi da altri giochi cinesi. <quote>Ya Pei</quote> viene giocato con 32 tessere (di legno o di avorio) e hanno la stessa forma delle tessere di Mahjongg. <quote>Ma Tiae</quote> viene giocato con 40 tessere cartacee, all'apparenza molto simili, numerate da 1 a 9 in quattro semi diversi più quattro carte speciali di fiori. Si pensa che possano essere stati due fratelli a inventare il gioco, intorno al 1850, proprio da una combinazione di questi due.</para>

      <para>Nel primo 1900, Mahjongg venne introdotto nei club inglesi a Shanghai. Mr. Babcock cominciò a importare le tessere di Mahjongg nel mondo occidentale. Egli ridusse le regole all'essenziale e pose dei numeri arabi sulle tessere. Nel 1923 Mahjongg raggiunse il culmine del successo, con l'importazione da parte delle grandi società dei giochi, come Parker Bros., Milton Bradley e United States Playing Card, di migliaia di tessere di Mahjongg.</para>

      <para>Furono inventate diverse regole e nel 1924 venne formato lo Standardization Committee of the American Official Laws of Mah-Jongg per scriverne le regole. Ancora oggi molti club giocano con regole diverse e qualche volta vengono aggiunte delle tessere jolly oppure di fiori. I giocatori della versione per computer vengono incuriositi dalla bellezza e dai dettagli dei set creati a mano degli anni '20 e '30 e ne vanno alla ricerca nei negozi di antiquariato e nei mercatini. Molti dei nuovi giocatori sono stati introdotti al gioco unicamente dalla versione a solitario e stanno lentamente capendo l'intrigo e la sfida offerti dal gioco tradizionale. <footnote>
	  <para>Parti del presente testo sono estratte dal <ulink type="http" url="http://www.mahjongmuseum.com/">Museo Mah Jong</ulink> e riadattate.</para>
	</footnote></para>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="usage">
    <title>Giocare a Mahjongg</title>

    <para>Il gioco comincia con cinque livelli di tessere impilate in modo tale che alcune di esse risultano coperte da quelle in alto. Più difficile è il livello impostato nel dialogo <link linkend="prefs"><interface>Preferenze</interface></link>, maggiore sarà il numero di tessere coperte all'inizio della partita. L'obiettivo di <application>GNOME Mahjongg</application> è rimuovere tutte le tessere dal gioco. Per rimuovere le tessere è necessario selezionare le coppie simili corrispondenti. Due tessere simili avranno lo stesso numero di pulsanti o di segni sopra di essi.</para>

    <para>Per esempio, la tessera evidenziata nell'<link linkend="mahjongg-fig">immagine sottostante</link>, contiene sei pulsanti e anche la tessera corrispondente deve avere sei pulsanti. Sulla destra della terza riga dal basso c'è una tessera e ce ne è un'altra vicino alla cima della quarta riga dal basso. Se invece si desidera eliminare la tessera presente sul livello più in alto, bisogna cercare la tessera con gli stessi bastoncini di bambù. Ma dove si trova tale tessera? Ci sono tre tessere visibili uguali a quella posta in cima. Due sono a sinistra e in basso a destra. La terza si trova sulla riga più in alto, ma non è possibile rimuoverla poiché si trova fuori dalla pila delle tessere. Successivamente verrà spiegato in modo più approfondito quali tessere possono essere rimosse e quali no. Viene lasciato al lettore il compito di trovare le altre due tessere, che sono visibili.</para>

    <figure id="mahjongg-fig">
      <title>Finestra principale di Mahjongg</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/mahjongg.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Finestra principale.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>

    <para>A <application>Mahongg</application> si gioca facendo clic su due tessere uguali che verranno poi rimosse. Il gioco continua fino all'eliminazione di tutte le tessere oppure fino all'esaurimento delle coppie disponibili.</para>

    <para>Solo le ultime tessere a sinistra e a destra appoggiate su ogni livello possono essere selezionate. Questo perché non è possibile rimuovere quelle tessere che non si trovano all'estrema sinistra né all'estrema destra. Se le tessere si trovano sui lati di sinistra o di destra di livelli diversi, possono venire rimosse una volta trovato un'altra tessera uguale.</para>

    <para>Se non ci sono più coppie disponibili, comparirà una finestra di dialogo che darà la possibilità di scegliere fra mischiare le tessere oppure annullare l'ultima mossa (potrebbe rivelarsi necessario annullare anche più di una mossa per individuare l'errore).</para>

    <figure id="info-fig1">
      <title>Dialogo di informazione</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/no-move.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Dialogo di informazione.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    
    <sect2 id="toolbar">
      <title>Barra degli strumenti</title>
      <para>È possibile spostare la <interface>barra degli strumenti</interface> sulla <interface>scrivania</interface>. Se si fa clic sulla parte sinistra della barra, sarà possibile trascinarla e posizionarla nella posizione preferita sulla <interface>scrivania</interface>. Inoltre, la <interface>barra degli strumenti</interface> può essere spostata sulla parte alta a sinistra della <interface>Finestra principale</interface> di <application>GNOME Mahjongg</application>, ma la posizione predefinita, nonché quella consigliata, è quella che si trova sotto la <interface>barra dei menù</interface>.</para>

      <para>La <interface>barra degli strumenti</interface> contiene i seguenti pulsanti:</para>
      
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Nuovo</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante avvia una nuova partita con le impostazioni correnti.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Ricomincia</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante riavvia la partita in corso dall'inizio, senza mischiare le tessere.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry id="pause">
	  <term><guibutton>Pausa</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante mette in pausa la partita. Quando il gioco viene messo in pausa, l'orologio nell'angolo in basso a destra della <interface>Finestra principale</interface> si ferma e non è più possibile guardare le tessere.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Annulla mossa</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante ripristina le posizioni delle ultime due tessere mosse, fino all'inizio del gioco.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Ripeti mossa</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante ripete la mossa precedente, quella che il pulsante <guibutton>Annulla mossa</guibutton> aveva annullato.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guibutton>Suggerimento</guibutton></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo pulsante suggerisce una coppia di tessere da rimuovere.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
      <para>La barra di stato in basso nella finestra fornisce informazioni sullo stato attuale della partita:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guilabel>Tessere rimaste:</guilabel></term>
	  <listitem>
	    <para>Questo mostra il numero di tessere rimaste.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guilabel>Mosse rimaste:</guilabel></term>
	  <listitem>
	    <para>Il numero degli accoppiamenti possibili.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>
      
      <figure id="toolbar-fig">
	<title>Barra degli strumenti di Mahjongg</title>
	<screenshot>
	   <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/toolbar.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	  </imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Barra degli strumenti.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
      
    </sect2>
    
    <sect2 id="menubar">
      <title>Menù</title>
      <para>La barra dei menù, posizionata in alto nella <interface>Finestra principale</interface>, contiene i seguenti menù:</para>

      <variablelist>
	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Gioco</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>Il menù contiene: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl+N</keysym></shortcut><guimenuitem>Nuovo</guimenuitem></menuchoice>: avvia una nuova partita.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Ricomincia</guimenuitem></menuchoice>: azzera e riavvia la partita in corso.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Pausa</guimenuitem></menuchoice>: mette in pausa il gioco, fermando l'orologio e nascondendo le tessere.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl+Z</keysym></shortcut><guimenuitem>Annulla mossa</guimenuitem></menuchoice>: ripristina le posizioni delle ultime due tessere spostate, fino all'inizio del gioco.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>Maiusc+Ctrl+Z</keysym></shortcut><guimenuitem>Ripeti mossa</guimenuitem></menuchoice>: ripete l'ultima mossa precedentemente annullata con il pulsante <guibutton>Annulla mossa</guibutton>.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Suggerimento</guimenuitem></menuchoice>: fornisce una coppia di tessere uguale da rimuovere.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Punteggi</guimenuitem></menuchoice>: mostra una finestra di dialogo contenente l'elenco dei migliori 10 punteggi. I punteggi sono identificati da un nome utente e il tempo impiegato per completare la partita.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para id="quit"><menuchoice><shortcut><keysym>Ctrl+Q</keysym></shortcut><guimenuitem>Esci</guimenuitem></menuchoice>: consente di uscire dal gioco.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>

	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Impostazioni</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>Il menù contiene: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Barra degli strumenti</guimenuitem></menuchoice>: determina se la <link linkend="toolbar"><interface>barra degli strumenti</interface></link> viene mostrata o no. Se selezionata, la <interface>barra degli strumenti</interface> viene mostrata nell'ultima posizione in cui la si è lasciata, altrimenti non viene mostrata.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice>: apre il dialogo <link linkend="prefs">Preferenze</link>.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term><guimenu>Aiuto</guimenu></term>
	  <listitem>
	    <para>Il menù contiene: <itemizedlist mark="opencircle">
		<listitem>
		  <para><menuchoice><shortcut><keysym>F1</keysym></shortcut><guimenuitem>Sommario</guimenuitem></menuchoice>: mostra questo manuale.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><menuchoice><guimenuitem>Informazioni</guimenuitem></menuchoice>: fornisce brevi informazioni su <application>GNOME Mahjongg</application>, come i nomi degli autori e il numero di versione dell'applicazione.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist></para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Personalizzazione</title>
    <para>Per modificare le impostazioni dell'applicazione, selezionare <guimenuitem>Preferenze</guimenuitem> dal menù <guimenu>Impostazioni</guimenu>. Questo aprirà la <link linkend="preferences-fig">finestra di dialogo <interface>Preferenze</interface></link>.</para>
    
    <figure id="preferences-fig">
<!-- FIXME: This dialog is the old one. -->
<!-- ALAN: looks correct like version 2.10 to me -->
      <title>Finestra di dialogo Preferenze</title>
      <screenshot>
	 <mediaobject> 
    <imageobject>
  <imagedata fileref="figures/preferences.png" format="PNG" srccredit="Eric Baudais"/>
	</imageobject>
    <textobject> 
      <phrase>Finestra di dialogo Preferenze.</phrase> 
    </textobject> 
  </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>

    <para>Tutte le opzioni vengono applicate e salvate immediatamente.</para>
    
    <para>Le proprietà presenti nella finestra di dialogo <interface>Preferenze</interface> sono:</para>
      
      <itemizedlist mark="opencircle">
	<listitem>
	  <para><guilabel>Set tessere</guilabel>: selezionare lo stile delle tessere da questo elenco.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><guilabel>Disposizione</guilabel>: modifica la difficoltà del gioco cambiando la disposizione delle tessere. Le versioni con le tessere più allargate (facili) consentono di vedere un maggior numero di tessere rispetto alle versioni più compatte (difficili), che non consentono di vedere molti pezzi.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><guilabel>Colori</guilabel>: modifica il colore dello sfondo con la <interface>tavolozza dei colori</interface> per selezionare un nuovo colore.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

    <para>Per modificare la dimensione delle tessere è sufficiente ridimensionare la finestra nel modo tradizionale, le tessere verranno ingrandite per riempirla.</para>

  </sect1>
  
<!-- ALAN: Better to leave this section out than to say something unhelpful 
and risk annoying the user.  
 <sect1 id="bugs">
  <title>Known Bugs and Limitations</title>
  <para>
   This application has no known bugs.
  </para>
 </sect1>
-->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autori</title>
  <para><application>GNOME Mahjongg</application> è stato scritto da Francisco Bustamante (<email>pancho@nuclecu.unam.mx</email>), Michael Meeks (<email>mmeeks@gnu.org</email>), Max Watson, Heinz Hempe e Philippe Chavin. I disegni delle tessere di <application>GNOME Mahjongg</application> sono stati prodotti da Jonathan Buzzard e Max Watson. Questo manuale è stato scritto da Eric Baudais (<email>baudais@okstate.edu</email>). Per segnalare un problema o inviare suggerimenti su questa applicazione o su questo manuale, seguire le indicazioni contenute in questo <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">documento</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Licenza</title>
  <para>Questo programma e i disegni delle tessere sono software libero; è lecito redistribuirli e/o modificarli secondo i termini della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> come è pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 2 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva.</para>
  <para>Questo programma è distribuito nella speranza che sia utile, ma SENZA ALCUNA GARANZIA; senza neppure la garanzia implicita di NEGOZIABILITÀ o di APPLICABILITÀ PER UN PARTICOLARE SCOPO. Si veda la <citetitle>GNU General Public License</citetitle> per avere maggiori dettagli.</para>
  <para>Una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> è inclusa nell'appendice del <citetitle>Manuale dell'utente GNOME</citetitle>. Inoltre è possibile ottenere una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> dalla Free Software Foundation visitando <ulink url="http://www.fsf.org" type="http">il sito web</ulink> oppure scrivendo a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>51 Franklin Street, Fifth Floor</street><city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02110-1301</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
